@prefix agrist-thema: <http://agrist.cirad.fr/agrist-thema/> .
@prefix dc: <http://purl.org/dc/elements/1.1/> .
@prefix dcat: <http://www.w3.org/ns/dcat#> .
@prefix dct: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix void: <http://rdfs.org/ns/void#> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .

agrist-thema: a skos:ConceptScheme ;
    dc:title "AgrIST-Thema categorization scheme"@en,
        "Plan de catégorisation AgrIST-Thema"@fr ;
    dct:accessRights <http://purl.org/eprint/accessRights/OpenAccess> ;
    dct:contributor <https://ror.org/02kvxyf05> ;
    dct:created "2023-06-29"^^xsd:date ;
    dct:creator <https://ror.org/05kpkpg04> ;
    dct:isssued "2023-06-29"^^xsd:date ;
    dct:license <https://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/> ;
    dct:modified "2023-07-17"^^xsd:date ;
    dct:publisher <https://ror.org/02kvxyf05>,
        <https://ror.org/05kpkpg04> ;
    void:sparqlEndpoint <https://data-issa.cirad.fr/sparql> ;
    void:uriSpace agrist-thema: ;
    rdfs:comment "Plan de catégorisation utlisé dans Agritrop (version du 23 mai 2023)"@fr ;
    dcat:version "2023.05.23" .

agrist-thema:A a skos:Concept ;
    skos:prefLabel "AGRICULTURE"@en,
        "AGRICULTURE"@fr ;
    skos:topConceptOf agrist-thema: .

agrist-thema:B a skos:Concept ;
    skos:prefLabel "GEOGRAPHY AND HISTORY"@en,
        "GÉOGRAPHIE ET HISTOIRE"@fr ;
    skos:topConceptOf agrist-thema: .

agrist-thema:C a skos:Concept ;
    skos:prefLabel "EDUCATION, EXTENSION AND INFORMATION"@en,
        "ENSEIGNEMENT, VULGARISATION ET INFORMATION"@fr ;
    skos:topConceptOf agrist-thema: .

agrist-thema:D a skos:Concept ;
    skos:prefLabel "ADMINISTRATION AND LEGISLATION"@en,
        "ADMINISTRATION ET LÉGISLATION"@fr ;
    skos:topConceptOf agrist-thema: .

agrist-thema:E a skos:Concept ;
    skos:prefLabel "ECONOMICS, DEVELOPMENT AND RURAL SOCIOLOGY"@en,
        "ÉCONOMIE, DÉVELOPPEMENT ET SOCIOLOGIE RURALE"@fr ;
    skos:topConceptOf agrist-thema: .

agrist-thema:F a skos:Concept ;
    skos:prefLabel "PLANT SCIENCE AND PRODUCTION"@en,
        "SCIENCES ET PRODUCTION VÉGÉTALES"@fr ;
    skos:topConceptOf agrist-thema: .

agrist-thema:H a skos:Concept ;
    skos:prefLabel "PLANT PROTECTION"@en,
        "PROTECTION DES VÉGÉTAUX"@fr ;
    skos:topConceptOf agrist-thema: .

agrist-thema:J a skos:Concept ;
    skos:prefLabel "POSTHARVEST TECHNOLOGY"@en,
        "TECHNOLOGIE APRÈS RÉCOLTE"@fr ;
    skos:topConceptOf agrist-thema: .

agrist-thema:K a skos:Concept ;
    skos:prefLabel "FORESTRY"@en,
        "FORESTERIE"@fr ;
    skos:topConceptOf agrist-thema: .

agrist-thema:L a skos:Concept ;
    skos:prefLabel "ANIMAL SCIENCE, PRODUCTION AND PROTECTION"@en,
        "SCIENCES ANIMALES, PRODUCTION ET PROTECTION ANIMALES"@fr ;
    skos:topConceptOf agrist-thema: .

agrist-thema:M a skos:Concept ;
    skos:prefLabel "FISHERIES AND AQUACULTURE"@en,
        "PÊCHE ET AQUACULTURE"@fr ;
    skos:topConceptOf agrist-thema: .

agrist-thema:N a skos:Concept ;
    skos:prefLabel "AGRICULTURAL MACHINERY AND ENGINEERING"@en,
        "MACHINISME AGRICOLE ET GÉNIE RURAL"@fr ;
    skos:topConceptOf agrist-thema: .

agrist-thema:P a skos:Concept ;
    skos:prefLabel "NATURAL RESOURCES AND ENVIRONMENT"@en,
        "RESSOURCES NATURELLES ET ENVIRONNEMENT"@fr ;
    skos:topConceptOf agrist-thema: .

agrist-thema:Q a skos:Concept ;
    skos:prefLabel "FOOD SCIENCE AND TECHNOLOGY"@en,
        "SCIENCES ET TECHNOLOGIE ALIMENTAIRES"@fr ;
    skos:topConceptOf agrist-thema: .

agrist-thema:S a skos:Concept ;
    skos:prefLabel "HUMAN HEALTH AND NUTRITION"@en,
        "SANTÉ ET NUTRITION HUMAINES"@fr ;
    skos:topConceptOf agrist-thema: .

agrist-thema:U a skos:Concept ;
    skos:prefLabel "SCIENCE AND TECHNOLOGY"@en,
        "SCIENCES ET TECHNIQUES"@fr ;
    skos:topConceptOf agrist-thema: .

agrist-thema:A01 a skos:Concept ;
    skos:broader agrist-thema:A ;
    skos:editorialNote ""@fr ;
    skos:prefLabel "Agriculture - General aspects"@en,
        "Agriculture - Considérations générales"@fr ;
    skos:scopeNote "Considérations sur l'agriculture dans son sens large"@fr .

agrist-thema:B10 a skos:Concept ;
    rdfs:seeAlso agrist-thema:F70,
        agrist-thema:K10,
        agrist-thema:L60,
        agrist-thema:P10,
        agrist-thema:P31,
        agrist-thema:P40 ;
    skos:broader agrist-thema:B ;
    skos:editorialNote """cartographie climatique et cartographie météorologique, voir P40
cartographie des eaux, voir P10
cartographie des sols, voir P31
cartographie forestière, voir K10
distribution géographique des animaux, voir L60
distribution géographique des plantes, voir F70"""@fr ;
    skos:prefLabel "Geography"@en,
        "Géographie"@fr ;
    skos:scopeNote """Géographie physique relative à l'agriculture ou à la foresterie 
Géographie humaine
Livres de géographie, cartes, atlas, voyages relatifs à l'agriculture"""@fr .

agrist-thema:B50 a skos:Concept ;
    skos:broader agrist-thema:B ;
    skos:editorialNote ""@fr ;
    skos:prefLabel "History"@en,
        "Histoire"@fr ;
    skos:scopeNote """Histoire de l'agriculture, archéologie appliquée à l'agriculture
Biographies dans le domaine de l'agriculture"""@fr .

agrist-thema:D10 a skos:Concept ;
    rdfs:seeAlso agrist-thema:A50,
        agrist-thema:C10,
        agrist-thema:E10,
        agrist-thema:E12,
        agrist-thema:E14,
        agrist-thema:E20,
        agrist-thema:E50 ;
    skos:broader agrist-thema:D ;
    skos:editorialNote """administration de l'économie, voir E10
administration de l'enseignement, voir C10
administration de l'exploitation agricole, voir E20
administration de la recherche, voir A50
administration de la santé, voir E50
administration des affaires sociales, voir E50
administration du travail, voir E12
objectifs, politiques, programmes de développement, voir E14"""@fr ;
    skos:prefLabel "Public administration"@en,
        "Administration publique"@fr ;
    skos:scopeNote """Administration publique de l'agriculture en général
Cadre institutionnel des structures agricoles chargées de fonctions gouvernementales"""@fr .

agrist-thema:L75 a skos:Concept ;
    skos:broader agrist-thema:L ;
    skos:editorialNote ""@fr ;
    skos:prefLabel "Pharmacology and Toxicology"@en,
        "Pharmacologie et toxicologie"@fr ;
    skos:scopeNote """Utilisation de médicaments en médecine vétérinaire (de la pharmacothérapie), principalement chez les animaux domestiques
Classe de médicaments et indication de traitement
Comprend également la pharmacopée traditionnelle
Traite aussi de la toxicologie vétérinaire : identification des toxines et traitement des toxicoses"""@fr .

agrist-thema:U01 a skos:Concept ;
    rdfs:seeAlso agrist-thema:A50 ;
    skos:broader agrist-thema:U ;
    skos:editorialNote "recherche agronomique, voir A50"@fr ;
    skos:prefLabel "Scientific and applied research - General aspects"@en,
        "Recherche scientifique et technique - Considérations générales"@fr ;
    skos:scopeNote "La recherche scientifique en général : plans, politiques, programmes et projets de recherche, administration et financement de la recherche, science ouverte, éthique, etc."@fr .

agrist-thema:U10 a skos:Concept ;
    rdfs:seeAlso agrist-thema:E10,
        agrist-thema:E70,
        agrist-thema:K10 ;
    skos:broader agrist-thema:U ;
    skos:editorialNote """économétrie en général, modèles économiques, voir E10
modèles économétriques de marché, voir E70
modèles informatiques de peuplements forestiers, voir K10"""@fr ;
    skos:prefLabel "Computer science, mathematics and statistics"@en,
        "Informatique, mathématiques et statistiques"@fr ;
    skos:scopeNote """Concerne les différentes disciplines de l'informatique, des mathématiques et des statistiques
Modélisation, programmation, informatique"""@fr .

agrist-thema:U50 a skos:Concept ;
    rdfs:seeAlso agrist-thema:U30,
        agrist-thema:U60 ;
    skos:broader agrist-thema:U ;
    skos:editorialNote """biochimie, voir U60
télédétection, voir U30"""@fr ;
    skos:prefLabel "Physical and chemical sciences"@en,
        "Sciences physiques et chimie"@fr ;
    skos:scopeNote """Concerne les différentes disciplines de la physique et de la chimie et les technologies associées sauf agricoles
Physique : électromagnétisme, optique, acoustique, thermodynamique, mécanique des solides, mécanique des fluides, physiques classique et quantique, relativité générale et gravitation.
Chimie : chimie générale et chimie physique, chimie minérale, chimie organique, chimie analytique, génie chimique, physico-chimie des polymères
Technologies associées : électronique, télécommunications, énergie, métaux, métallurgie, génie mécanique, construction mécanique"""@fr .

agrist-thema:C30 a skos:Concept ;
    rdfs:seeAlso agrist-thema:C20 ;
    skos:broader agrist-thema:C ;
    skos:editorialNote "communication, médias de masse, journalisme agricole, voir C20"@fr ;
    skos:prefLabel "Documentation and information"@en,
        "Documentation et information"@fr ;
    skos:scopeNote """Documentation, bibliothéconomie et sciences de l'information relatives à l'agriculture
Compilation, codage et diffusion de l'information
Services d'information, activités des bibliothèques
Bibliographies, glossaires, etc.
Bases de données comme éléments des systèmes d'information
Pour fouille de texte, data mining, terminologie, intelligence artificielle, Web sémantique, ontologies, traitement du langage, Big data, réseaux sociaux, etc., ajouter U10"""@fr .

agrist-thema:H01 a skos:Concept ;
    rdfs:seeAlso agrist-thema:D50,
        agrist-thema:H02,
        agrist-thema:H10,
        agrist-thema:H20,
        agrist-thema:H60,
        agrist-thema:J11,
        agrist-thema:J12,
        agrist-thema:L72,
        agrist-thema:L73,
        agrist-thema:L74,
        agrist-thema:P02,
        agrist-thema:Q03,
        agrist-thema:Q53,
        agrist-thema:S50 ;
    skos:broader agrist-thema:H ;
    skos:editorialNote """conservation des produits d'origine végétale, voir J11
dégâts causés au milieu par les pesticides, voir P02
effets phytotoxiques des pesticides, voir H02
élevage d'organismes utilisés dans la lutte contre les bioagresseurs, voir H10, H20, L72, L73
maladies des plantes, voir H20
mauvaises herbes et désherbage, voir H60
préservation du bois, voir J12
ravageurs des plantes, voir H10
réglementation relative aux résidus toxiques, voir D50
résidus de pesticides dans l'air, le sol, l'eau, voir P02
résidus de pesticides dans les aliments pour animaux, voir Q53
résidus de pesticides dans les produits alimentaires, voir Q03
toxicité des pesticides pour l'être humain, voir S50
toxicité des pesticides pour les animaux utiles, voir L74
toxicité des pesticides pour les plantes utiles, voir H02"""@fr ;
    skos:prefLabel "Protection of plants - General aspects"@en,
        "Protection des végétaux - Considérations générales"@fr ;
    skos:scopeNote """Considérations générales sur les facteurs nuisibles (bioagresseurs) aux plantes utiles (y compris les arbres forestiers et les plantes aquatiques), mesures et moyens de lutte ou de protection
Services et organismes de protection des végétaux"""@fr .

agrist-thema:L40 a skos:Concept ;
    rdfs:seeAlso agrist-thema:H10,
        agrist-thema:H20,
        agrist-thema:L50,
        agrist-thema:L51,
        agrist-thema:L52,
        agrist-thema:L53,
        agrist-thema:L72,
        agrist-thema:L73 ;
    skos:broader agrist-thema:L ;
    skos:editorialNote """anatomie et morphologie des organismes nuisibles, voir H10, L72
anatomie et morphologie des organismes utilisés dans la lutte contre les organismes nuisibles et les maladies, voir H10, H20, L72, L73
métamorphose des animaux, voir L52
physiologie animale, voir L50-L53"""@fr ;
    skos:prefLabel "Animal structure"@en,
        "Anatomie et morphologie des animaux"@fr ;
    skos:scopeNote "Anatomie, cytologie, histologie, ultrastructure et morphologie des animaux utiles aquatiques et terrestres (à l'exclusion des organismes utilisés dans la lutte contre les organismes nuisibles et les maladies)"@fr .

agrist-thema:N02 a skos:Concept ;
    rdfs:seeAlso agrist-thema:N01,
        agrist-thema:N10 ;
    skos:broader agrist-thema:N ;
    skos:editorialNote """bâtiments agricoles, voir N10
génie rural, voir N01"""@fr ;
    skos:prefLabel "Farm layout"@en,
        "Aménagement de l'exploitation agricole"@fr ;
    skos:scopeNote "Aménagement de l'exploitation agricole : tracé de routes, de chemins, emplacement de bâtiments, sites de travail, parcellaire, réseau de drainage de l'exploitation"@fr .

agrist-thema:Q01 a skos:Concept ;
    rdfs:seeAlso agrist-thema:E70,
        agrist-thema:Q02,
        agrist-thema:Q51,
        agrist-thema:Q52,
        agrist-thema:Q60,
        agrist-thema:Q70,
        agrist-thema:Q80,
        agrist-thema:S01,
        agrist-thema:S20,
        agrist-thema:S30,
        agrist-thema:S40 ;
    skos:broader agrist-thema:Q ;
    skos:editorialNote """conditionnement, voir Q80
étiquetage de contenu, normes, classement des produits agricoles, voir E70
législation concernant le contrôle de la qualité des produits agricoles, voir E70
nutrition humaine, voir S01-S40
première transformation de produits agricoles non-alimentaires, voir Q60
technologie des aliments pour animaux, voir Q51
traitement des aliments pour animaux, voir Q52
traitement des déchets agricoles, voir Q70
traitement des produits alimentaires, voir Q02"""@fr ;
    skos:prefLabel "Food science and technology - General aspects"@en,
        "Sciences et technologie alimentaires - Considérations générales"@fr ;
    skos:scopeNote "Sciences des aliments et technologie alimentaire en général"@fr .

agrist-thema:U60 a skos:Concept ;
    rdfs:seeAlso agrist-thema:L20,
        agrist-thema:P40,
        agrist-thema:U30 ;
    skos:broader agrist-thema:U ;
    skos:editorialNote """écologie des animaux utiles, voir L20
télédétection, photo-interprétation, voir U30
météorologie et climatologie (agrométéorologie), voir P40"""@fr ;
    skos:prefLabel "Life and Earth sciences"@en,
        "Sciences de la vie et de la Terre"@fr ;
    skos:scopeNote """Concerne les sciences biologiques fondamentales et appliquées, sauf les sciences et applications agricoles 
Biologie et sciences associées : biologie moléculaire et cellulaire ; microbiologie ; immunologie fondamentale ; génétique ; évolution biologique et moléculaire ; cytologie, morphologie, systématique, floristique et évolution des végétaux ; physiologie végétale et développement, éthologie animale ; écologie animale, végétale et microbienne ; embryologie : invertébrés et vertébrés ; tératologie. Biochimie analytique, structurale et métabolique. Biophysique moléculaire ; biophysique des tissus, organes et organismes. Biotechnologie
Sciences de la terre : géologie ; minéralogie géochimie ; tectonique des plaques ; hydrologie ; stratigraphie ; paléontologie. Géophysique externe ; géodésie et gravimétrie ; physique des océans ; neiges, glaces, glaciers. Astronomie, astrophysique"""@fr .

agrist-thema:U70 a skos:Concept ;
    rdfs:seeAlso agrist-thema:C30,
        agrist-thema:D50,
        agrist-thema:E ;
    skos:broader agrist-thema:U ;
    skos:editorialNote """droit agricole, voir D50
documentation, bibliothéconomie et sciences de l'information relatives à l'agriculture, voir C30
économie agricole, développement et sociologie rurale, voir les codes E"""@fr ;
    skos:prefLabel "Social sciences, economics and humanities"@en,
        "Sciences humaines et sociales"@fr ;
    skos:scopeNote """Sciences sociales : psychologie ; économie et gestion (économie, économétrie, relations industrielles, administration et gestion des entreprises) ; sciences de l'éducation (éducation en général, pédagogie, didactique) ; sociologie (sociologie, démographie, anthropologie, ethnologie, études sur les familles) ; droit (droit, criminologie, pénologie) ; science politique (sciences politiques, gestion publique, théorie de l'organisation) ; géographie sociale et économique : science de l'environnement (aspects sociaux), géographie culturelle et économique, études d'urbanisme (aménagement et développement urbains) : planification des transports et aspects sociaux des transports ; médias et communication (journalisme, science de l'information (aspects sociaux), bibliothéconomie, médias et communication socioculturelle).
Sciences humaines (ou humanités) : histoire, histoire de l'art, archéologie ; langues et littérature (études générales de langue, langues particulières, études de littérature générale, théorie littéraire, littératures particulières, linguistique) ; philosophie, morale et religion (philosophie, histoire et philosophie des sciences et de la technologie, éthique, théologie, études religieuses) ; arts (arts, conception architecturale, études des arts de la scène (musicologie, science théâtrale, dramaturgie), études du folklore, études portant sur les films, la radio et la télévision)"""@fr .

agrist-thema:E40 a skos:Concept ;
    rdfs:seeAlso agrist-thema:E13,
        agrist-thema:E16,
        agrist-thema:E20,
        agrist-thema:E50,
        agrist-thema:E70 ;
    skos:broader agrist-thema:E ;
    skos:editorialNote """coopératives de crédit, voir E13
entreprises agricoles, voir E20
évaluation économique des coopératives de commercialisation, voir E70
économie de l'organisation et de la gestion coopératives des exploitations agricoles, voir E20
organisation des coopératives pour l'habitat rural, voir E50
économie de la production dans une entreprise coopérative, voir E16
évaluation économique des coopératives de commercialisation, voir E70
économie de l'organisation et de la gestion coopératives des exploitations agricoles, voir E20
organisation des coopératives pour l'habitat rural, voir E50
économie de la production dans une entreprise coopérative, voir E16"""@fr ;
    skos:prefLabel "Cooperatives"@en,
        "Coopératives"@fr ;
    skos:scopeNote """Considérations générales sur les coopératives agricoles et les organisations paysannes
Incidence des coopératives sur l'économie agricole"""@fr .

agrist-thema:F50 a skos:Concept ;
    rdfs:seeAlso agrist-thema:F60,
        agrist-thema:F61,
        agrist-thema:F62,
        agrist-thema:F63,
        agrist-thema:H10,
        agrist-thema:H20,
        agrist-thema:H60,
        agrist-thema:L72,
        agrist-thema:L73 ;
    skos:broader agrist-thema:F ;
    skos:editorialNote """anatomie et morphologie des mauvaises herbes, voir H60
anatomie et morphologie des organismes utilisés dans la lutte contre les bioagresseurs, voir H10, H20, L72, L73
physiologie végétale, voir F60-F63"""@fr ;
    skos:prefLabel "Plant structure"@en,
        "Anatomie et morphologie des plantes"@fr ;
    skos:scopeNote """Anatomie, cytologie, histologie, ultrastructure et morphologie des plantes utiles (y compris les arbres forestiers et les plantes aquatiques)
Structure du bois
Port de la plante : aspect général d'une plante"""@fr .

agrist-thema:F60 a skos:Concept ;
    rdfs:seeAlso agrist-thema:F01,
        agrist-thema:F04,
        agrist-thema:F06,
        agrist-thema:F40,
        agrist-thema:F61,
        agrist-thema:F62,
        agrist-thema:F63,
        agrist-thema:H10,
        agrist-thema:H20,
        agrist-thema:H50,
        agrist-thema:H60,
        agrist-thema:L72,
        agrist-thema:L73 ;
    skos:broader agrist-thema:F ;
    skos:editorialNote """croissance et développement physiologique des plantes, voir F62
effet du milieu sur les processus biologiques chez les plantes, voir F40
immunité : résistance des plantes aux maladies, voir H20
immunité : résistance des plantes aux bioagresseurs, voir H10
métabolisme relatif à la nutrition, voir F61
physiologie de la nutrition végétale, voir F61
physiologie de la reproduction végétale, voir F63
physiologie des mauvaises herbes, voir H60
physiologie et biochimie des organismes utilisés dans la lutte contre les bioagresseurs, voir H10, H20, L72, L73
réponse de la plante à l'irrigation, voir F06
réponse de la plante aux engrais, voir F04
réponse de la plante aux techniques culturales, voir F01
rusticité des plantes, résistance aux conditions extrêmes, voir H50
troubles physiologiques des plantes, voir H50"""@fr ;
    skos:prefLabel "Plant physiology and biochemistry"@en,
        "Physiologie et biochimie végétale"@fr ;
    skos:scopeNote """Ne comprend pas les documents dans lesquels les plantes sont traitées comme des organismes d'expérimentation pour la recherche fondamentale en physiologie et en biochimie
Aspects généraux de la physiologie et de la biochimie des plantes utiles (y compris les arbres forestiers et les plantes aquatiques) : circulation et émission de liquides et de gaz, relation plante-eau, exsudation, transpiration, respiration, etc.
Composition chimique et constituants des plantes utiles"""@fr .

agrist-thema:F70 a skos:Concept ;
    rdfs:seeAlso agrist-thema:F30,
        agrist-thema:F40,
        agrist-thema:H10,
        agrist-thema:H20,
        agrist-thema:H60,
        agrist-thema:L72,
        agrist-thema:L73,
        agrist-thema:M40,
        agrist-thema:P34 ;
    skos:broader agrist-thema:F ;
    skos:editorialNote """collecte et introduction des plantes, voir F30
écologie des plantes aquatiques, voir M40
écologie des plantes terrestres, voir F40
flore du sol, voir P34
génétique végétale, voir F30
taxonomie des mauvaises herbes, voir H60
taxonomie des organismes utilisés dans la lutte contre les bioagresseurs, voir H10, H20, L72, L73
variation des plantes, voir F30"""@fr ;
    skos:prefLabel "Plant taxonomy and geography"@en,
        "Taxonomie végétale et phytogéographie"@fr ;
    skos:scopeNote """Classification, identification, nomenclature et phylogénie ou évolution des plantes utiles (y compris les arbres forestiers et les plantes aquatiques)
Distribution géographique naturelle des plantes ; flore ; listes de référence des plantes"""@fr .

agrist-thema:K01 a skos:Concept ;
    rdfs:seeAlso agrist-thema:E12,
        agrist-thema:E20,
        agrist-thema:F40,
        agrist-thema:K10,
        agrist-thema:K11,
        agrist-thema:P01 ;
    skos:broader agrist-thema:K ;
    skos:editorialNote """conservation de la biodiversité forestière, voir P01
conservation des forêts utilisées pour les loisirs, voir P01
conservation du milieu forestier, voir P01
écologie forestière, voir F40
génie forestier, voir K11
géographie des forêts, répartition des forêts, influence de la forêt sur l'environnement, voir P01
gestion forestière, voir E20
production forestière, voir K10
travail et emploi forestiers, voir E12
utilisation de la forêt pour les loisirs, voir P01"""@fr ;
    skos:prefLabel "Forestry - General aspects"@en,
        "Foresterie - Considérations générales"@fr ;
    skos:scopeNote """Considérations sur la forêt en général
Influence des forêts : effets dus à la présence des forêts sur l'eau, le sol, le climat et la santé"""@fr .

agrist-thema:K11 a skos:Concept ;
    rdfs:seeAlso agrist-thema:J12,
        agrist-thema:N01,
        agrist-thema:N20 ;
    skos:broader agrist-thema:K ;
    skos:editorialNote """matériels et équipements forestiers, voir N20
routes rurales, voir N01
transport des produits forestiers, voir J12"""@fr ;
    skos:prefLabel "Forest engineering"@en,
        "Génie forestier"@fr ;
    skos:scopeNote """Génie forestier, défrichement, nivellement, stabilisation des pentes, etc.
Routes forestières"""@fr .

agrist-thema:L50 a skos:Concept ;
    rdfs:seeAlso agrist-thema:H10,
        agrist-thema:H20,
        agrist-thema:L51,
        agrist-thema:L52,
        agrist-thema:L53,
        agrist-thema:L70,
        agrist-thema:L72,
        agrist-thema:L73,
        agrist-thema:L74 ;
    skos:broader agrist-thema:L ;
    skos:editorialNote """immunité : résistance des animaux aux maladies, voir L73
immunité : résistance des animaux aux organismes nuisibles, voir L72
immunologie (en général), voir L70
métamorphose, croissance et développement des animaux, voir L52
physiologie de la nutrition animale, voir L51
physiologie de la reproduction animale, voir L53
physiologie des organismes nuisibles, voir H10, L72
physiologie et biochimie des organismes utilisés dans la lutte contre les organismes nuisibles et les maladies, voir H10, H20, L72, L73
résistance des animaux au climat, aux conditions extrêmes, voir L74"""@fr ;
    skos:prefLabel "Animal physiology and biochemistry"@en,
        "Physiologie et biochimie animales"@fr ;
    skos:scopeNote """Ne comprend pas les documents dans lesquels les animaux sont traités comme matériel d'expérimentation pour la recherche fondamentale physiologique ou biochimique
Aspects généraux de la physiologie et de la biochimie des animaux utiles aquatiques et terrestres (à l'exclusion des organismes utilisés dans la lutte contre les organismes nuisibles et les maladies) ; circulation, respiration, etc.
Composition chimique, analyse chimique des animaux utiles (à l'exclusion des organismes utilisés dans la lutte contre les organismes nuisibles et les maladies)"""@fr .

agrist-thema:L60 a skos:Concept ;
    rdfs:seeAlso agrist-thema:H10,
        agrist-thema:H20,
        agrist-thema:L10,
        agrist-thema:L20,
        agrist-thema:L72,
        agrist-thema:L73,
        agrist-thema:M40,
        agrist-thema:P34 ;
    skos:broader agrist-thema:L ;
    skos:editorialNote """écologie animale : aquatique, voir M40
écologie animale : terrestre, voir L20
faune du sol, voir P34
génétique animale, voir L10
taxonomie et distribution des organismes nuisibles, voir H10, L72
taxonomie et distribution des organismes utilisés dans la lutte contre les organismes nuisibles et les maladies, voir H10, H20, L72, L73"""@fr ;
    skos:prefLabel "Animal taxonomy and geography"@en,
        "Taxonomie et géographie animales"@fr ;
    skos:scopeNote """Classification, identification, nomenclature et phylogénie des animaux utiles aquatiques et terrestres (à l'exclusion des organismes utilisés dans la lutte contre les organismes nuisibles et les maladies)
Répartition géographique des animaux ; faune"""@fr .

agrist-thema:P07 a skos:Concept ;
    rdfs:seeAlso agrist-thema:P05,
        agrist-thema:P06 ;
    skos:broader agrist-thema:P ;
    skos:editorialNote """gestion des ressources énergétiques, voir P05
sources d'énergie renouvelable, voir P06"""@fr ;
    skos:prefLabel "Non-renewable energy resources"@en,
        "Sources d'énergie non-renouvelable"@fr ;
    skos:scopeNote "Développement de l'énergie utilisée pour la production agricole ou le traitement des produits après récolte à partir de sources d'énergie conventionnelle ou non-renouvelable (telles que pétrole, schistes bitumineux, gaz naturel, charbon, tourbe, etc.)"@fr .

agrist-thema:Q05 a skos:Concept ;
    rdfs:seeAlso agrist-thema:Q03,
        agrist-thema:Q04,
        agrist-thema:Q55 ;
    skos:broader agrist-thema:Q ;
    skos:editorialNote """additifs aux aliments pour animaux, voir Q55
composition des produits alimentaires, voir Q04
santé publique et produits alimentaires, voir Q03"""@fr ;
    skos:prefLabel "Food additives"@en,
        "Additifs alimentaires"@fr ;
    skos:scopeNote "Substances ajoutées aux produits alimentaires pour en améliorer la couleur, la flaveur, la texture ; assaisonnements, émulsifiants, stabilisants, édulcorants, etc."@fr .

agrist-thema:Q70 a skos:Concept ;
    rdfs:seeAlso agrist-thema:F04,
        agrist-thema:F06,
        agrist-thema:N01,
        agrist-thema:P02,
        agrist-thema:P06,
        agrist-thema:P10 ;
    skos:broader agrist-thema:Q ;
    skos:editorialNote """pollution et polluants, voir P02
production d'énergie a partir des déchets, voir P06
système d'élimination des déchets et des eaux usées, voir N01
traitement des eaux usées, voir P10
utilisation des déchets pour la fertilisation, voir F04
utilisation des eaux usées pour l'irrigation, voir F06"""@fr ;
    skos:prefLabel "Processing of agricultural wastes"@en,
        "Traitement des déchets agricoles"@fr ;
    skos:scopeNote """Transformation des déchets et sous-produits agricoles (à l'exclusion du traitement des eaux usées et de la production d'énergie à partir des déchets)
Gestion des déchets (à l'exclusion de la gestion des eaux usées): élimination des déchets, recyclage des déchets
Traitement des déchets (à l'exclusion du traitement des eaux usées) : méthodes d'épuration, traitements physique et mécanique, traitement biologique, etc."""@fr .

agrist-thema:Q80 a skos:Concept ;
    rdfs:seeAlso agrist-thema:E80,
        agrist-thema:J10,
        agrist-thema:J11,
        agrist-thema:J12,
        agrist-thema:J13,
        agrist-thema:J14,
        agrist-thema:Q02,
        agrist-thema:Q52 ;
    skos:broader agrist-thema:Q ;
    skos:editorialNote """conservation des aliments pour animaux, voir Q52
conservation des produits alimentaires, voir Q02
conservation des produits alimentaires à la maison, voir E80
stockage des aliments pour animaux, voir J10-J14
stockage des produits alimentaires, voir J10-J14"""@fr ;
    skos:prefLabel "Packaging"@en,
        "Conditionnement"@fr ;
    skos:scopeNote """À utiliser pour l'emballage et le conditionnement des produits agricoles en général
Conditionnement des produits agricoles : mise en boîte, embouteillage, emballage hermétique, emballage sous vide, empaquetage, enrobage, mise en balle, etc."""@fr .

agrist-thema:A50 a skos:Concept ;
    rdfs:seeAlso agrist-thema:C10,
        agrist-thema:E70,
        agrist-thema:U30 ;
    skos:broader agrist-thema:A ;
    skos:editorialNote """méthodes et techniques de recherche, voir U30
recherche de marché, voir E70
stations et fermes expérimentales, voir C10"""@fr ;
    skos:prefLabel "Agricultural research"@en,
        "Recherche agronomique"@fr ;
    skos:scopeNote """Administration de la recherche agronomique en général
Plans, politiques, programmes et projets de recherche
Administration et financement de la recherche
Personnel de recherche"""@fr .

agrist-thema:F02 a skos:Concept ;
    rdfs:seeAlso agrist-thema:F01,
        agrist-thema:F03,
        agrist-thema:F30,
        agrist-thema:F63,
        agrist-thema:K10 ;
    skos:broader agrist-thema:F ;
    skos:editorialNote """génétique et amélioration des plantes, voir F30
multiplication des arbres forestiers, voir K10
physiologie de la reproduction végétale, voir F63
production et traitement des semences (à l'exclusion de la production et du traitement des semences forestières), voir F03
production et traitement des semences forestières, voir K10
semis, date de semis, profondeur de semis, densité de semis, voir F01"""@fr ;
    skos:prefLabel "Plant propagation"@en,
        "Multiplication végétative des plantes"@fr ;
    skos:scopeNote """Techniques de multiplication végétative des plantes (à l'exclusion de la multiplication des arbres forestiers)
Multiplication : greffage ; écussonnage ; culture de cellules et de méristèmes ; éclatement ; marcottage ; bouturage ; clonage, etc. (à l'exclusion de la multiplication des arbres forestiers par bouturage, clonage, etc.)"""@fr .

agrist-thema:L52 a skos:Concept ;
    rdfs:seeAlso agrist-thema:H10,
        agrist-thema:H20,
        agrist-thema:L72,
        agrist-thema:L73 ;
    skos:broader agrist-thema:L ;
    skos:editorialNote """croissance et développement des organismes nuisibles, voir H10, L72
croissance et développement des organismes utilisés dans la lutte contre les organismes nuisibles et les maladies, voir H10, H20, L72, L73"""@fr ;
    skos:prefLabel "Animal Physiology - Growth and development"@en,
        "Physiologie animale - Croissance et développement"@fr ;
    skos:scopeNote "Croissance et développement des animaux utiles aquatiques et terrestres (à l'exclusion des organismes utilisés dans la lutte contre les organismes nuisibles et les maladies) ; métamorphose, sénescence animale, différenciation cellulaire, etc."@fr .

agrist-thema:M01 a skos:Concept ;
    rdfs:seeAlso agrist-thema:D50,
        agrist-thema:E20,
        agrist-thema:E21,
        agrist-thema:M11,
        agrist-thema:M12 ;
    skos:broader agrist-thema:M ;
    skos:editorialNote """industrie aquacole, voir E21
industrie de la pêche, voir E21
organisation, administration et gestion des entreprises de pêche et d'aquaculture, voir E20
production de l'aquaculture, voir M12
production de la pêche, voir M11
réglementation de la pêche, voir D50"""@fr ;
    skos:prefLabel "Fisheries and aquaculture - General aspects"@en,
        "Pêche et aquaculture - Considérations générales"@fr ;
    skos:scopeNote """Ne comprend pas l'information sur les études scientifiques en océanographie et limnologie, sauf si elle a des relations spécifiques avec la pêche et l'aquaculture
Considérations générales sur la pêche et l'aquaculture
Exploration et amélioration des ressources aquatiques, végétales et animales, pour leur utilisation
Conservation des ressources aquatiques en général"""@fr .

agrist-thema:N10 a skos:Concept ;
    rdfs:seeAlso agrist-thema:N20 ;
    skos:broader agrist-thema:N ;
    skos:editorialNote "machines et matériels agricoles, voir N20"@fr ;
    skos:prefLabel "Agricultural structures"@en,
        "Bâtiments agricoles"@fr ;
    skos:scopeNote "Conception, matériaux, construction et entretien des édifices agricoles tels que bâtiments de ferme ; logement des animaux ; abris pour plantes : serres, etc. ; bâtiments de stockage des produits agricoles : granges, silos, etc. ; bâtiments pour les produits de récolte et leur manutention ; bâtiments annexes : garages, hangars à matériel, etc. ; enclos et installations de protection ; etc."@fr .

agrist-thema:P30 a skos:Concept ;
    rdfs:seeAlso agrist-thema:E11,
        agrist-thema:F04,
        agrist-thema:F06,
        agrist-thema:F07,
        agrist-thema:P01,
        agrist-thema:P10,
        agrist-thema:P31,
        agrist-thema:P35,
        agrist-thema:P36 ;
    skos:broader agrist-thema:P ;
    skos:editorialNote """économie de la mise en valeur du sol, voir E11
érosion du sol, voir P36
façon culturale, voir F07
fertilisation, voir F04
fertilité du sol, voir P35
irrigation, voir F06
levés pédologiques, voir P31
paysagisme, conservation du paysage et de la nature, voir P01
pertes de sol, conservation du sol, voir P36
récupération du sol, voir P36
ressources en eau et leur gestion, voir P10
ressources foncières, voir P01"""@fr ;
    skos:prefLabel "Soil science and management"@en,
        "Sciences et aménagement du sol"@fr ;
    skos:scopeNote """Sciences du sol en général
Potentialités des ressources en sol ; capabilité du sol
Planification des ressources en sols et leur amélioration"""@fr .

agrist-thema:P33 a skos:Concept ;
    rdfs:seeAlso agrist-thema:F06,
        agrist-thema:P11,
        agrist-thema:P31,
        agrist-thema:P32,
        agrist-thema:P34,
        agrist-thema:P35,
        agrist-thema:P36 ;
    skos:broader agrist-thema:P ;
    skos:editorialNote """biochimie du sol, voir P34
classification des sols, voir P32
drainage, voir P11
érosion du sol, voir P36
fertilité du sol, voir P35
irrigation, voir F06
levés pédologiques, voir P31"""@fr ;
    skos:prefLabel "Soil chemistry and physics"@en,
        "Chimie et physique du sol"@fr ;
    skos:scopeNote """Chimie du sol : chimie organique et minérale du sol (mais non la biochimie)
Analyse du sol ; évaluation du sol ; techniques d'expérimentation, expérimentation en plein champ
Physique du sol ; propriétés physiques : aération, texture, etc. ; teneur en eau du sol et capacité de rétention en eau du sol, solution du sol, perméabilité ; absorption et adsorption, capillarité, infiltration ; phénomènes électriques et autres aspects physiques en relation avec le sol
Mécanique et structure du sol, y compris l'état structural et la stabilité, la porosité
Génie des sols"""@fr .

agrist-thema:Q51 a skos:Concept ;
    rdfs:seeAlso agrist-thema:D50,
        agrist-thema:L02,
        agrist-thema:M12,
        agrist-thema:Q01,
        agrist-thema:Q52,
        agrist-thema:Q53 ;
    skos:broader agrist-thema:Q ;
    skos:editorialNote """alimentation des animaux aquatiques, voir M12
alimentation des animaux terrestres, voir L02
contrôle sanitaire des aliments pour animaux, voir Q53
législation concernant le contrôle de la qualité des aliments pour animaux, voir D50
science et technologie alimentaires, voir Q01
traitement des aliments pour animaux, voir Q52"""@fr ;
    skos:prefLabel "Feed technology"@en,
        "Technologie des aliments pour animaux"@fr ;
    skos:scopeNote "Technologie des aliments pour animaux en général"@fr .

agrist-thema:Q55 a skos:Concept ;
    rdfs:seeAlso agrist-thema:L02,
        agrist-thema:M12,
        agrist-thema:Q05,
        agrist-thema:Q53,
        agrist-thema:Q54 ;
    skos:broader agrist-thema:Q ;
    skos:editorialNote """additifs alimentaires (pour l'être humain), voir Q05
alimentation des animaux aquatiques, voir M12
alimentation des animaux terrestres, voir L02
composition des aliments pour animaux, voir Q54
inspection, contrôle sanitaire des aliments pour animaux, voir Q53"""@fr ;
    skos:prefLabel "Feed additives"@en,
        "Additifs aux aliments des animaux"@fr ;
    skos:scopeNote "Additifs alimentaires pour animaux : substances ajoutées aux aliments ou concentrés pour animaux destinés à équilibrer les rations du bétail et améliorer la croissance des animaux"@fr .

agrist-thema:C20 a skos:Concept ;
    rdfs:seeAlso agrist-thema:C10,
        agrist-thema:E73 ;
    skos:broader agrist-thema:C ;
    skos:editorialNote """éducation et protection du consommateur, voir E73
enseignement professionnel, voir C10
planification de l'éducation, méthodes d'enseignement et de formation professionnelle, voir C10"""@fr ;
    skos:prefLabel "Extension"@en,
        "Vulgarisation"@fr ;
    skos:scopeNote """Vulgarisation, assistance-conseil et démonstrations en agriculture
Vulgarisation agricole comprenant la communication systématique et organisée avec les exploitants agricoles en vue de les aider à choisir les objectifs réalisables, acquérir les connaissances et techniques nécessaires, identifier leurs problèmes, formuler des solutions, résoudre les problèmes identifiés et évaluer les résultats obtenus
Opérations et services de vulgarisation, comprenant la planification des programmes, l'organisation, la gestion et l'évaluation des services de vulgarisation, méthodes de communication, conseils et directives aux exploitants agricoles et aux ruraux, démonstrations
Agents de vulgarisation
Communication, développement et utilisation des médias de masse (tels que journaux, émissions de radio ou de télévision, films) destinés à la population rurale ; journalisme agricole"""@fr .

agrist-thema:E71 a skos:Concept ;
    rdfs:seeAlso agrist-thema:D50,
        agrist-thema:E72 ;
    skos:broader agrist-thema:E ;
    skos:editorialNote """commerce intérieur, voir E72
droit du commerce international, voir D50
réglementation des importations et des exportations, voir D50
réglementation douanière, voir D50"""@fr ;
    skos:prefLabel "International trade"@en,
        "Commerce international"@fr ;
    skos:scopeNote """Commerce international relatif aux produits agricoles de base ou aux produits utilisés pour la production agricole, et aux politiques concernant ce domaine, y compris les mesures pour le développement du commerce, les barrières douanières, le contrôle des importations, les politiques tarifaires
Conditions du marché mondial
Accords de commerce international, marchés communs, politiques agricoles communes, règles communes de conduite en matière de commerce international et de relations commerciales ; accords multinationaux qui peuvent comprendre des objectifs tels que l'accroissement de la productivité agricole, la stabilisation des marchés agricoles, des prix communautaires garantis pour les produits agricoles, le commerce sans restriction entre pays membres, les relations de systèmes de marché commun avec des pays non membres, etc."""@fr .

agrist-thema:E72 a skos:Concept ;
    rdfs:seeAlso agrist-thema:E70,
        agrist-thema:E71,
        agrist-thema:E73 ;
    skos:broader agrist-thema:E ;
    skos:editorialNote """commerce en général, voir E70
commerce international, voir E71
distribution et commercialisation de produits agricoles, voir E70
économie de la consommation, voir E73"""@fr ;
    skos:prefLabel "Domestic trade"@en,
        "Commerce intérieur"@fr ;
    skos:scopeNote """Commerce intérieur comprenant les activités liées au passage des produits agricoles de base et des produits utilisés pour la production agricole, du producteur au consommateur, à l'intérieur d'un pays
Commerce national et local"""@fr .

agrist-thema:F62 a skos:Concept ;
    rdfs:seeAlso agrist-thema:F01,
        agrist-thema:F03,
        agrist-thema:H10,
        agrist-thema:H20,
        agrist-thema:H60,
        agrist-thema:L72,
        agrist-thema:L73 ;
    skos:broader agrist-thema:F ;
    skos:editorialNote """méthodes de contrôle de la croissance des plantes, voir F01
aptitude à la germination des semences, voir F03
croissance et développement des mauvaises herbes, voir H60
croissance et développement des organismes utilisés dans la lutte contre les bioagresseurs, voir H10, H20, L72, L73"""@fr ;
    skos:prefLabel "Plant physiology - Growth and development"@en,
        "Physiologie végétale - Croissance et développement"@fr ;
    skos:scopeNote """Croissance et développement des plantes utiles (y compris les arbres forestiers et les plantes aquatiques)
Germination, morphogenèse, formation et développement d'organes, formation et développement de la graine cicatrisation, abscission, sénescence des plantes (etc.), physiologie des plantes après récolte"""@fr .

agrist-thema:L01 a skos:Concept ;
    rdfs:seeAlso agrist-thema:E20,
        agrist-thema:E70,
        agrist-thema:H10,
        agrist-thema:H20,
        agrist-thema:J13,
        agrist-thema:L02,
        agrist-thema:L10,
        agrist-thema:L50,
        agrist-thema:L51,
        agrist-thema:L52,
        agrist-thema:L53,
        agrist-thema:L70,
        agrist-thema:L72,
        agrist-thema:L73,
        agrist-thema:L74,
        agrist-thema:M11,
        agrist-thema:M12,
        agrist-thema:N10 ;
    skos:broader agrist-thema:L ;
    skos:editorialNote """alimentation des animaux (à l'exclusion des animaux aquatiques et des organismes utilisés dans la lutte contre les organismes nuisibles et les maladies), voir L02
alimentation des animaux aquatiques, voir M12
alimentation des organismes utilisés dans la lutte contre les organismes nuisibles et les maladies, voir H10, H20, L72, L73
amélioration des animaux, voir L10
aquaculture animale, voir M12
distribution et commercialisation des produits d'origine animale, voir E70
élevage d'organismes utilisés dans la lutte contre les organismes nuisibles et les maladies, voir H10, H20, L72, L73
gestion de l'exploitation agricole, voir E20
logement des animaux (constructions), voir N10
manutention, transport, stockage et conservation des produits d'origine animale, voir J13
physiologie et biochimie animales, voir L50-L53
production d'animaux aquatiques, voir M12
production de la pêche, voir M11
protection des animaux, voir L70-L74"""@fr ;
    skos:prefLabel "Animal husbandry"@en,
        "Élevage - Considérations générales"@fr ;
    skos:scopeNote """Élevage en général ; production et soins aux animaux utiles (à l'exclusion des animaux aquatiques et des organismes utilisés dans la lutte contre les organismes nuisibles et les maladies)
Dressage, testage, sexage, marquage au fer et autres moyens pour identifier, exposer, juger les animaux
Méthodes d'élevage des animaux utiles (autres que les animaux d'aquaculture et les organismes utilisés dans la lutte contre les organismes nuisibles et les maladies)
Systèmes d'élevage : élevage protégé, en batterie, en liberté, extensif, intensif, à grande échelle, au sol, sur litière profonde; hivernage, sous abri
Production de bétail : ânes, chevaux, bovins, buffles, chameaux, chèvres, porcs, moutons, etc. ; production de viande
Production de lait, traite
Aviculture : élevage de volailles, production d'œufs, production de viande de volaille
Apiculture : élevage d'abeilles domestiques, conduite de la ruche, production de miel
Sériciculture : élevage de vers à soie, production de soie
Élevage d'autres animaux, tels que les animaux à fourrure, etc.
Techniques d'abattage
Rendements : quantité de produits ou de leurs dérivés découlant de l'élevage des animaux, poids à l'abattage, poids de carcasse ; récolte de produits d'origine animale"""@fr .

agrist-thema:L20 a skos:Concept ;
    rdfs:seeAlso agrist-thema:H10,
        agrist-thema:H20,
        agrist-thema:L72,
        agrist-thema:L73,
        agrist-thema:L74,
        agrist-thema:M40,
        agrist-thema:P01 ;
    skos:broader agrist-thema:L ;
    skos:editorialNote """conservation des animaux, gestion de la faune sauvage, réserves de chasse et inventaires de gibier, chasse et pêche sportives, voir P01
écologie des animaux aquatiques, voir M40
écologie des organismes nuisibles, voir H10, L72
écologie des organismes utilisés dans la lutte contre les organismes nuisibles et les maladies, voir H10, H20, L72, L73
résistance des animaux au climat, aux conditions extrêmes, voir L74"""@fr ;
    skos:prefLabel "Animal ecology"@en,
        "Écologie animale"@fr ;
    skos:scopeNote """Animaux utiles (à l'exclusion des animaux aquatiques et des organismes utilisés dans la lutte contre les organismes nuisibles et les maladies) en relation avec leur environnement ; écologie, phénologie
Biologie du milieu ; effets des influences extérieures sur les processus biologiques chez les animaux terrestres utiles
Comportement des animaux ; communication ; instinct ; apprentissage
Habitat ; structure des populations animales
Facteurs climatiques saisonniers : hibernation, migration
Communautés animales, colonies, symbiose, etc."""@fr .

agrist-thema:L53 a skos:Concept ;
    rdfs:seeAlso agrist-thema:H10,
        agrist-thema:H20,
        agrist-thema:L10,
        agrist-thema:L40,
        agrist-thema:L70,
        agrist-thema:L72,
        agrist-thema:L73,
        agrist-thema:L74 ;
    skos:broader agrist-thema:L ;
    skos:editorialNote """anatomie et morphologie du système reproducteur, voir L40
génétique et amélioration des animaux, voir L10
intervention chirurgicale à la parturition (obstétrique), voir L70
physiologie de la reproduction des organismes nuisibles, voir H10, L72
physiologie de la reproduction des organismes utilisés dans la lutte contre les organismes nuisibles et les maladies, voir H10, H20, L72, L73
troubles de la reproduction chez les animaux, voir L74"""@fr ;
    skos:prefLabel "Animal physiology - Reproduction"@en,
        "Physiologie animale - Reproduction"@fr ;
    skos:scopeNote """Physiologie de la reproduction des animaux utiles aquatiques et terrestres (à l'exclusion des organismes utilisés dans la lutte contre les organismes nuisibles et les maladies)
Spermatogenèse, ovogenèse, hormones sexuelles, œstrus, ovulation, gestation, parturition, fertilité, etc."""@fr .

agrist-thema:P05 a skos:Concept ;
    rdfs:seeAlso agrist-thema:N01,
        agrist-thema:P06,
        agrist-thema:P07 ;
    skos:broader agrist-thema:P ;
    skos:editorialNote """électrification rurale, génies électrique et électronique, voir N01
sources d'énergie non-renouvelable, voir P07
sources d'énergie renouvelable, voir P06"""@fr ;
    skos:prefLabel "Energy resources management"@en,
        "Ressources énergétiques et leur gestion"@fr ;
    skos:scopeNote """Politique de l'énergie ; état de la situation énergétique
Économie de l'énergie, offre et demande; substances énergétiques, comptabilité énergétique, budget, subvention, coût ; flux d'énergie, ratio énergétique
Conservation, besoins et utilisation de l'énergie (y compris l'énergie des animaux de trait et de la traction animale) pour la production, la transformation, la commercialisation et le transport des produits agricoles
Stockage de l'énergie ; matériel pour la transformation de l'énergie ; distribution de l'énergie
Centrales électriques utilisées par l'agriculture et le monde rural"""@fr .

agrist-thema:P32 a skos:Concept ;
    rdfs:seeAlso agrist-thema:P31,
        agrist-thema:P36 ;
    skos:broader agrist-thema:P ;
    skos:editorialNote """érosion du sol, voir P36
levés des sols, voir P31"""@fr ;
    skos:prefLabel "Soil classification and genesis"@en,
        "Classification des sols et pédogenèse"@fr ;
    skos:scopeNote """Distribution spatiale des sols ; classification génétique (zonale) et texturale
Profils de sol ; horizons et profondeur du sol
Formation du sol ; altérations du sol dues aux intempéries, sols d'apport, âge des sols"""@fr .

agrist-thema:S40 a skos:Concept ;
    rdfs:seeAlso agrist-thema:E10,
        agrist-thema:E14,
        agrist-thema:S20,
        agrist-thema:S30 ;
    skos:broader agrist-thema:S ;
    skos:editorialNote """aide alimentaire, voir E14
normes nutritionnelles, voir S30
physiologie de la nutrition humaine, voir S20
planification des stocks alimentaires, politique d'approvisionnement alimentaire, voir E10
régimes et maladies nutritionnelles, voir S30"""@fr ;
    skos:prefLabel "Nutrition programmes"@en,
        "Programmes alimentaires"@fr ;
    skos:scopeNote """Planification, politique, administration de programmes alimentaires ; impacts et évaluation des programmes
Programmes alimentaires communautaires
Programmes d'alimentation infantile : repas scolaires, distribution de lait"""@fr .

agrist-thema:E13 a skos:Concept ;
    rdfs:seeAlso agrist-thema:E10,
        agrist-thema:E11,
        agrist-thema:E20,
        agrist-thema:E21,
        agrist-thema:E80,
        agrist-thema:E90 ;
    skos:broader agrist-thema:E ;
    skos:editorialNote """comptes et budgets familiaux, voir E80
économie agricole en général, voir E10
entreprises agricoles, voir E20
imposition des terres, voir E11
industries agricoles, voir E21
structure agraire, voir E90"""@fr ;
    skos:prefLabel "Investment, finance and credit"@en,
        "Investissements, financement et crédit"@fr ;
    skos:scopeNote """Finances : aspects monétaires des activités agricoles en général, y compris la circulation monétaire, l'octroi de crédits, les opérations d'investissement et la prestation de services bancaires. Microfinancement, microcrédit
Aides et subventions agricoles : prêts gouvernementaux aux entreprises agricoles pour l'amélioration des exploitations ou des terres agricoles, dans le but d'accroître la production et la qualité des produits agricoles de base
Coopératives de crédit agricole chargées de l'octroi de prêts basés sur un capital investi provenant de leurs membres et divisé en actions, chaque action représentant un droit de propriété proportionnel dans ce type de société"""@fr .

agrist-thema:E51 a skos:Concept ;
    rdfs:seeAlso agrist-thema:E50 ;
    skos:broader agrist-thema:E ;
    skos:editorialNote "migration rurale, nomadisme, colonisation agraire, voir E50"@fr ;
    skos:prefLabel "Rural population"@en,
        "Population rurale"@fr ;
    skos:scopeNote """Politique concernant la population rurale, y compris la régulation des naissances, le planning familial
Structure, composition, répartition de la population rurale
Dynamique de la population rurale : accroissement, baisse de la population, densité de population, équilibre de la population
Recensements, études, statistiques de population rurale"""@fr .

agrist-thema:F03 a skos:Concept ;
    rdfs:seeAlso agrist-thema:E21,
        agrist-thema:F02,
        agrist-thema:F62,
        agrist-thema:K10 ;
    skos:broader agrist-thema:F ;
    skos:editorialNote """germination des semences, voir F62
industrie des semences, voir E21
multiplication d'arbres forestiers, voir K10
multiplication végétative des plantes, voir F02
production et traitement des semences forestières, voir K10"""@fr ;
    skos:prefLabel "Seed production and processing"@en,
        "Production et traitement des semences"@fr ;
    skos:scopeNote """Production de semences pour la multiplication et traitement des semences (à l'exclusion de la production et du traitement des semences forestières)
Traitement des semences : nettoyage, inoculation, enrobage, scarification, stratification, scarification du testa de la graine, etc. ; tests des semences, essais des semences, certification des semences ; contrôle de la qualité des semences
Aptitude à la germination
Stockage des semences"""@fr .

agrist-thema:F07 a skos:Concept ;
    rdfs:seeAlso agrist-thema:F01,
        agrist-thema:F04,
        agrist-thema:F08,
        agrist-thema:H60,
        agrist-thema:K10,
        agrist-thema:N20,
        agrist-thema:P36 ;
    skos:broader agrist-thema:F ;
    skos:editorialNote """amélioration du sol, voir F04
brûlage contrôlé ou dirigé en forêt, voir K10
conservation du sol, voir P36
culture des plantes, voir F01
désherbage, voir H60
emploi des engrais, voir F04
matériel pour le travail du sol, voir N20
systèmes avec jachère, voir F08
systèmes de culture, voir F08"""@fr ;
    skos:prefLabel "Soil cultivation"@en,
        "Travail du sol"@fr ;
    skos:scopeNote "Préparation du sol pour la culture des plantes : travail du sol, hersage, roulage, labour, mise en jachère, paillage, stérilisation, désinfection (état sanitaire du sol), brûlage, préparation du lit de semences, etc."@fr .

agrist-thema:F63 a skos:Concept ;
    rdfs:seeAlso agrist-thema:F02,
        agrist-thema:F30,
        agrist-thema:H10,
        agrist-thema:H20,
        agrist-thema:H60,
        agrist-thema:K10,
        agrist-thema:L72,
        agrist-thema:L73 ;
    skos:broader agrist-thema:F ;
    skos:editorialNote """génétique et amélioration des plantes, voir F30
multiplication des arbres forestiers, voir K10
multiplication des plantes, voir F02
physiologie de la reproduction des organismes utilisés dans la lutte contre les bioagresseurs, voir H10, H20, L72, L73
reproduction des mauvaises herbes, voir H60"""@fr ;
    skos:prefLabel "Plant physiology - Reproduction"@en,
        "Physiologie végétale - Reproduction"@fr ;
    skos:scopeNote "Mécanismes de reproduction chez les plantes utiles (y compris les arbres forestiers et les plantes aquatiques) : formation de cellules germinales et de spores, formation de cellules sexuelles, pollinisation, parthénogénèse, fructification, apogamie, aposporie, reproduction végétative, etc."@fr .

agrist-thema:J10 a skos:Concept ;
    rdfs:seeAlso agrist-thema:F01,
        agrist-thema:J11,
        agrist-thema:J12,
        agrist-thema:J13,
        agrist-thema:J14,
        agrist-thema:J15,
        agrist-thema:K10,
        agrist-thema:K50,
        agrist-thema:L01,
        agrist-thema:M11,
        agrist-thema:M12,
        agrist-thema:N10,
        agrist-thema:N20,
        agrist-thema:Q02,
        agrist-thema:Q03,
        agrist-thema:Q52,
        agrist-thema:Q53,
        agrist-thema:Q60 ;
    skos:broader agrist-thema:J ;
    skos:editorialNote """altération des aliments pour animaux, voir Q53
altération des produits alimentaires, voir Q03
bâtiments de stockage, voir N10
manutention, transport, stockage et conservation des produits agricoles non-alimentaires, voir J15
manutention, transport, stockage et conservation des produits d'origine animale, voir J13
manutention, transport, stockage et conservation des produits d'origine végétale, voir J11
manutention, transport, stockage et conservation des produits des pêches et de l'aquaculture, voir J14
manutention, transport, stockage et conservation des produits forestiers, voir J12
matériel de manutention et de transport, voir N20
première transformation des produits agricoles non-alimentaires, voir Q60
récolte des produits de l'aquaculture, voir M12
récolte des produits de la pêche, voir M11
récolte des produits d'origine animale, voir L01
récolte des produits d'origine végétale, voir F01
récolte des produits forestiers, voir K10
traitement des produits forestiers, voir K50
traitement et conservation des aliments pour animaux, voir Q52
traitement et conservation des produits alimentaires, voir Q02"""@fr ;
    skos:prefLabel "Handling, transport, storage and protection of agricultural products"@en,
        "Manutention, transport, stockage et conservation des produits agricoles"@fr ;
    skos:scopeNote """Manutention, transport, stockage et conservation des produits agricoles, en général.
Méthodes de stockage (à l'exclusion des bâtiments de stockage) de produits agricoles en général : stockage en vrac, centralisé, frigorifique, en atmosphère contrôlée, à la ferme, hors de la ferme, réfrigéré, souterrain, etc.
Stockage à la ferme et gestion des entrepôts
Dégâts et pertes de produits agricoles en général, pendant et après les récoltes (manutention, transport, stockage, etc.), mesures de prévention et de lutte
Organismes et agents pathogènes nuisibles (bioagresseurs) aux produits agricoles en général ; présence et lutte
Dégâts causés aux produits agricoles en général par les facteurs atmosphériques, le feu, les équipements et autres agents physiques; prévention et lutte"""@fr .

agrist-thema:J15 a skos:Concept ;
    rdfs:seeAlso agrist-thema:F01,
        agrist-thema:J12,
        agrist-thema:K10,
        agrist-thema:L01,
        agrist-thema:M11,
        agrist-thema:M12,
        agrist-thema:Q60 ;
    skos:broader agrist-thema:J ;
    skos:editorialNote """manutention, transport, stockage et conservation des produits forestiers, voir J12
première transformation des produits agricoles non-alimentaires, voir Q60
récolte des produits d'origine animale non-alimentaires, voir L01
récolte des produits d'origine végétale non alimentaires, voir F01
récolte des produits de l'aquaculture non alimentaires, voir M12
récolte des produits de la pêche non-alimentaires, voir M11
récolte des produits forestiers, voir K10"""@fr ;
    skos:prefLabel "Handling, transport, storage and protection of non-food or non-feed agricultural products"@en,
        "Manutention, transport, stockage et conservation des produits agricoles non-alimentaires"@fr ;
    skos:scopeNote """Manutention, transport, stockage et conservation des produits non-alimentaires d'origine végétale (à l'exclusion des produits forestiers) : fibres, tabac, coton, fleurs coupées, etc.
Manutention, transport, stockage et conservation des produits non-alimentaire d'origine animale : laine, fourrure, peaux, cuir, soie, etc.
Méthodes de stockage des produits agricoles non-alimentaires (à l'exclusion des produits forestiers) ; effets des conditions de stockage
Dégâts et pertes de produits agricoles non-alimentaires d'origine animale et végétale (à l'exclusion des produits forestiers) pendant et après les récoltes (manutention, transport, stockage, etc.) ; mesures de prévention et lutte
Bioagresseurs des produits agricoles non-alimentaires (à l'exclusion des produits forestiers) ; présence et lutte
Dégâts causés aux produits agricoles non-alimentaires (à l'exclusion des produits forestiers) par les facteurs atmosphériques, le feu, les équipements et autres agents physiques ; prévention et lutte"""@fr .

agrist-thema:K50 a skos:Concept ;
    rdfs:seeAlso agrist-thema:E21,
        agrist-thema:E70,
        agrist-thema:F50,
        agrist-thema:J12,
        agrist-thema:P06 ;
    skos:broader agrist-thema:K ;
    skos:editorialNote """bois-énergie, procédés de carbonisation et pyrolyse, voir P06
classement, norme, marquage, voir E70
conservation et protection des produits dérivés du bois, voir J12
distribution et commercialisation des produits forestiers, voir E70
économie de l'industrie des produits forestiers, voir E21
structure du bois, voir F50
traitements de préservation du bois, voir J12"""@fr ;
    skos:prefLabel "Processing of forest products"@en,
        "Technologie des produits forestiers"@fr ;
    skos:scopeNote """Transformations primaire et secondaire et propriétés des produits et sous-produits forestiers
Bois : bois d'œuvre et bois de sciage ; techniques de séchage et des parcs à bois ; travail du bois, sciage, rabotage, usinage, assemblage, etc. ; essai d'ignition du bois, traitement pour la résistance au feu, etc. ; contreplaqué, bois de placage, panneau de fibres, panneau de fibres dures, panneau de particules, etc.
Pâte cellulosique et papier : papier, matériaux d'emballage, matériaux isolants, etc., fabriqués à partir de pâte cellulosique
Produits chimiques dérivés du bois et produits de distillation : chimie de la cellulose et des lignines ; oléorésines, résines, térébenthine, goudrons, poix, etc. ; autres produits tels que gommes, huiles, cires, colorants, etc.
Sous-produits de la forêt : fabrication de produits à base d'écorce, de sciure, de copeaux, de feuilles et branches d'arbres, etc.; produits secondaires tels que l'osier, les cannes, etc."""@fr .

agrist-thema:K70 a skos:Concept ;
    rdfs:seeAlso agrist-thema:H10,
        agrist-thema:H20,
        agrist-thema:H50,
        agrist-thema:H60,
        agrist-thema:J12,
        agrist-thema:K10,
        agrist-thema:N20,
        agrist-thema:P01 ;
    skos:broader agrist-thema:K ;
    skos:editorialNote """brûlage dirigé, voir K10
conservation de la forêt, voir P01
conservation des produits forestiers, voir J12
maladies des arbres forestiers et lutte, voir H20
matériel de détection et de lutte contre les incendies de forêt, voir N20
mauvaises herbes forestières, plantes parasites des arbres forestiers et lutte, voir H60
bioagresseurs des arbres forestiers et lutte, voir H10
troubles physiologiques des arbres forestiers, voir H50"""@fr ;
    skos:prefLabel "Forest injuries and protection"@en,
        "Dégâts causés aux forêts et leur protection"@fr ;
    skos:scopeNote """Techniques générales de protection de la forêt
Dégâts causés à la forêt par les êtres humains, par les facteurs atmosphériques (chablis), par les équipements, par les produits chimiques toxiques et autres agents physiques (à l'exclusion des bioagresseurs et des maladies)
Moyens, méthodes et programmes pour la prévention et la lutte contre les dégâts causés aux forêts
Incendies de forêt : facteurs prédisposants et causes, estimation du danger d'incendie, prévention des incendies
Techniques et programmes pour la détection et la lutte contre les incendies de forêt
Effets de l'atmosphère sur les incendies de forêt"""@fr .

agrist-thema:P35 a skos:Concept ;
    rdfs:seeAlso agrist-thema:F04,
        agrist-thema:F07,
        agrist-thema:F61,
        agrist-thema:H50,
        agrist-thema:P02,
        agrist-thema:P33,
        agrist-thema:P34,
        agrist-thema:P36 ;
    skos:broader agrist-thema:P ;
    skos:editorialNote """analyse du sol, voir P33
application d'engrais minéraux et organiques, voir F04
apport d'éléments biologiques pour la fertilité du sol, voir P34
carences minérales des plantes, voir H50
chimie et physique du sol, voir P33
conditionneur de sol, voir F04
conservation du sol, voir P36
façon culturale, voir F07
fertilisation, voir F04
physiologie de la nutrition des plantes, voir F61
pollution du sol, voir P02 
stérilisation du sol, voir F07
utilisation des déchets, des eaux usées et des boues résiduaires comme engrais, voir F04"""@fr ;
    skos:prefLabel "Soil fertility"@en,
        "Fertilité du sol"@fr ;
    skos:scopeNote """Conditions du sol favorables au développement de la plante
Détermination de la fertilité du sol
Dégradation du sol, détérioration, épuisement, appauvrissement et toxicité ; lessivage, salinité et dessalage ; disponibilité des éléments nutritifs, teneur en éléments nutritifs"""@fr .

agrist-thema:P40 a skos:Concept ;
    rdfs:seeAlso agrist-thema:F08,
        agrist-thema:H50,
        agrist-thema:K70,
        agrist-thema:L74,
        agrist-thema:P02,
        agrist-thema:P06,
        agrist-thema:P10,
        agrist-thema:P32,
        agrist-thema:P36 ;
    skos:broader agrist-thema:P ;
    skos:editorialNote """altération due aux intempéries en relation avec la formation des sols, voir P32
blessures causées aux animaux par les facteurs atmosphériques, voir L74
culture sous des conditions climatiques particulières, voir F08
dégâts causés aux forêts par les facteurs atmosphériques, voir K70
dégâts causés aux plantes par les facteurs atmosphériques, voir H50
énergie solaire, voir P06
hydrologie, voir P10
pollution de l'air, voir P02
pollution de l'environnement, voir P02 
vent et pluie en relation avec l'érosion du sol, voir P36"""@fr ;
    skos:prefLabel "Meteorology and climatology"@en,
        "Météorologie et climatologie"@fr ;
    skos:scopeNote """Air et atmosphère ; agrométéorologie, y compris les prévisions météorologiques ; température
Pression barométrique ; humidité ; vents ; hydrométéorologie, précipitations (à l'exclusion des aspects concernant les eaux superficielles) ; pluie provoquée
Agroclimatologie, y compris bioclimat, microclimat, influence climatique, types, zones et changements climatiques
Cartographie climatique et météorologique
Matériels et instruments météorologiques"""@fr .

agrist-thema:S20 a skos:Concept ;
    rdfs:seeAlso agrist-thema:L51,
        agrist-thema:S30 ;
    skos:broader agrist-thema:S ;
    skos:editorialNote """normes nutritionnelles, voir S30
physiologie de la nutrition animale, voir L51"""@fr ;
    skos:prefLabel "Physiology of human nutrition"@en,
        "Physiologie de la nutrition humaine"@fr ;
    skos:scopeNote """Physiologie nutritionnelle de l'être humain : métabolisme et utilisation des substances alimentaires ; digestion
Faim, soif, inanition, besoins nutritionnels et croissance, besoins nutritionnels et environnement"""@fr .

agrist-thema:E14 a skos:Concept ;
    rdfs:seeAlso agrist-thema:C20,
        agrist-thema:E11,
        agrist-thema:E50 ;
    skos:broader agrist-thema:E ;
    skos:editorialNote """adaptation sociale à la colonisation agraire, aux migrations, voir E50
animation rurale, voir E50
aspects fonciers de la planification urbaine et rurale, zonage, voir E11
assistance-conseil en agriculture aux exploitants agricoles et aux ruraux, voir C20
développement communautaire, voir E50"""@fr ;
    skos:prefLabel "Development economics and policies"@en,
        "Économie et politique du développement"@fr ;
    skos:scopeNote """Politique du développement agricole, y compris les programmes planifiés en vue de promouvoir la modernisation et le développement des techniques agricoles dans le but d'améliorer les conditions de vie sur le plan national
Administration du développement du ressort de l'agriculture : dispositions pour mettre en oeuvre et coordonner les programmes de développement, comprenant des activités telles que l'identification des projets, la promotion pour le financement des projets de développement agricole, la création de zones de développement avec l'octroi de conditions favorables pour l'installation d'entreprises agricoles, le conseil en matière de techniques et de gestion
Planification, politique et programmes de développement rural
Coopération internationale pour le développement ; aide au développement, aide alimentaire
Transferts technologiques, provoquant le changement et l'évolution, ainsi que les progrès techniques, la diffusion de l'innovation, le savoir-faire technique ainsi que l'adaptation de la technologie au niveau national ou international ; promotion des programmes d'assistance technique"""@fr .

agrist-thema:E90 a skos:Concept ;
    rdfs:seeAlso agrist-thema:C10,
        agrist-thema:E10,
        agrist-thema:E11,
        agrist-thema:E12,
        agrist-thema:E13,
        agrist-thema:E14,
        agrist-thema:E16,
        agrist-thema:E20,
        agrist-thema:E50 ;
    skos:broader agrist-thema:E ;
    skos:editorialNote """crédits agricoles, voir E13
économie agricole en général, voir E10
économie de la production en général, voir E16
économie et politique foncières, voir E11
économie et politique du développement, voir E14
fermes modèles, voir C10
réforme agraire, voir E11
sociologie rurale en général, voir E50
systèmes agricoles, voir E20
systèmes d'exploitation agricoles; fermes privées, collectives, d'Etat, métayage, fermage, etc., voir E20
travail et emploi, voir E12"""@fr ;
    skos:prefLabel "Agrarian structure"@en,
        "Structure agraire"@fr ;
    skos:scopeNote """Approche multidisciplinaire de l'agriculture, englobant des activités portant simultanément sur des aspects techniques, économiques et sociologiques
Analyse des pratiques agricoles et évaluation de l'adéquation des technologies disponibles, compte tenu des demandes et contraintes du milieu bioécologique et socioculturel exercées sur les systèmes de faire-valoir : culture, forêts et élevage
Analyse de l'évolution des exploitations agricoles ; suivi technique et économique de l'évolution des exploitations, en vue d'évaluer les capacités, les contraintes techniques, économiques et sociologiques et le niveau d'adéquation des innovations techniques
Relations d'interdépendance dans les systèmes agraires, entre les facteurs physiques, biologiques, économiques et sociologiques
Étude du territoire, par rapport au type d'exploitation et aux conditions socio-économiques en vigueur dans une région donnée ; organisation collective du territoire, des activités rurales et des pratiques agricoles
Mode de faire-valoir des zones rurales, selon divers systèmes de production agricole et évolution du milieu naturel sous l'effet de ces pratiques
Diffusion des critères techniques et des procédés méthodologiques se rapportant aux systèmes agraires, en veillant à maintenir un lien étroit entre la recherche et les utilisations pratiques"""@fr .

agrist-thema:F08 a skos:Concept ;
    rdfs:seeAlso agrist-thema:E20,
        agrist-thema:E90,
        agrist-thema:F01,
        agrist-thema:F06,
        agrist-thema:F07,
        agrist-thema:K10,
        agrist-thema:L01,
        agrist-thema:L02 ;
    skos:broader agrist-thema:F ;
    skos:editorialNote """culture des plantes, voir F01
culture hydroponique et autre méthodes spéciales de culture des plantes, voir F01
culture irriguée, voir F06
élevage, voir L01
gestion des parcours et des pâturages, voir F01
façon culturale, voir F07
pâturage en forêt, voir L02
production forestière, voir K10
système agraire, voir E90
système d'exploitation, voir E20"""@fr ;
    skos:prefLabel "Cropping patterns and systems"@en,
        "Systèmes et modes de culture"@fr ;
    skos:scopeNote """Succession des cultures, disposition des cultures dans l'espace, jachère et interaction avec l'élevage
Monoculture, cultures multiples, cultures intercalaires, cultures dérobées, cultures intensives, cultures épuisantes
Système de rotation des cultures : les différentes cultures sont effectuées successivement sur les mêmes terres suivant un ordre déterminé, surtout pour préserver la productivité du sol
Culture itinérante relative à la culture des espaces naturels non exploités, comprenant les cultures de subsistance suivies par des jachères
Système de jachère : succession d'années de culture et d'années de jachère
Agroforesterie, y compris les systèmes agroforestiers (cultures forestières associées aux récoltes agricoles), systèmes sylvopastoraux (cultures forestières associées aux pâturages), ou systèmes agrosylvopastoraux (combinaison simultanée de la forêt avec la culture et le pâturage)
Aridoculture (dry farming) ; culture en zone désertique ou en zone aride
Agriculture biologique, agriculture biodynamique"""@fr .

agrist-thema:F40 a skos:Concept ;
    rdfs:seeAlso agrist-thema:H10,
        agrist-thema:H20,
        agrist-thema:H50,
        agrist-thema:H60,
        agrist-thema:L72,
        agrist-thema:L73,
        agrist-thema:M40,
        agrist-thema:P01,
        agrist-thema:P34,
        agrist-thema:P40 ;
    skos:broader agrist-thema:F ;
    skos:editorialNote """conservation des plantes et de la végétation, gestion de la flore sauvage, jardins botaniques, arboretum, voir P01
écologie des mauvaises herbes, voir H60
écologie des organismes utilisés dans la lutte contre les bioagresseurs, voir H10, H20, L72, L73
écologie des plantes aquatiques, voir M40
influences climatiques, voir P40
influence de la rhizosphère, voir P34
parcs nationaux, voir P01
rusticité des plantes, voir H50"""@fr ;
    skos:prefLabel "Plant ecology"@en,
        "Écologie végétale"@fr ;
    skos:scopeNote """Plantes utiles (autres qu'aquatiques) en relation avec leur milieu ; écologie, phénologie, biologie du milieu végétal, influences externes sur les processus biologiques des plantes utiles ; plantes indicatrices
Écologie forestière"""@fr .

agrist-thema:F61 a skos:Concept ;
    rdfs:seeAlso agrist-thema:F04,
        agrist-thema:H10,
        agrist-thema:H20,
        agrist-thema:H50,
        agrist-thema:L72,
        agrist-thema:L73,
        agrist-thema:P34 ;
    skos:broader agrist-thema:F ;
    skos:editorialNote """apport et effets des engrais, voir F04
mycorhize, rhizobium, et autres micro-organismes en relation avec la nutrition des plantes, voir P34
physiologie de la nutrition des organismes utilisés dans la lutte contre les bioagresseurs, voir H10, H20, L72, L73
troubles nutritionnels des plantes, voir H50"""@fr ;
    skos:prefLabel "Plant physiology - Nutrition"@en,
        "Physiologie végétale - Nutrition"@fr ;
    skos:scopeNote "Besoins nutritionnels des plantes utiles (y compris les arbres forestiers et les plantes aquatiques), diagnostic foliaire, absorption et assimilation de substances nutritives (ou nutriments), photosynthèse, élaboration de réserves, sécrétion, aspects physiologiques de la symbiose, métabiose, métabolisme, etc."@fr .

agrist-thema:L51 a skos:Concept ;
    rdfs:seeAlso agrist-thema:H10,
        agrist-thema:H20,
        agrist-thema:L02,
        agrist-thema:L72,
        agrist-thema:L73,
        agrist-thema:L74,
        agrist-thema:M12,
        agrist-thema:Q51,
        agrist-thema:Q52,
        agrist-thema:Q53,
        agrist-thema:Q54,
        agrist-thema:Q55,
        agrist-thema:S20,
        agrist-thema:S30 ;
    skos:broader agrist-thema:L ;
    skos:editorialNote """effets de l'alimentation des animaux aquatiques, voir M12
effets de l'alimentation des animaux terrestres, voir L02
physiologie de la nutrition des organismes nuisibles, voir H10, L72
physiologie de la nutrition des organismes utilisés dans la lutte contre les organismes nuisibles et les maladies, voir H10, H20, L72, L73
physiologie de la nutrition humaine, voir S20
technologie des aliments pour animaux, voir Q51-Q55
troubles nutritionnels humains, voir S30
troubles nutritionnels des animaux, voir L74"""@fr ;
    skos:prefLabel "Animal physiology - Nutrition"@en,
        "Physiologie animale - Nutrition"@fr ;
    skos:scopeNote "Physiologie de la nutrition animale, y compris les processus suivant lesquels les substances alimentaires sont transformées en éléments constitutifs chez les animaux utiles aquatiques ou terrestres (à l'exclusion des organismes utilisés dans la lutte contre les organismes nuisibles et les maladies) ; ingestion, digestion, absorption et assimilation de substances nutritives (ou nutriments), inanition, rumination, élaboration de réserves, élimination de déchets (excrétion), anabolisme, catabolisme, métabolisme"@fr .

agrist-thema:L70 a skos:Concept ;
    rdfs:seeAlso agrist-thema:C10,
        agrist-thema:D50,
        agrist-thema:L72,
        agrist-thema:L73,
        agrist-thema:L74,
        agrist-thema:Q03,
        agrist-thema:U30 ;
    skos:broader agrist-thema:L ;
    skos:editorialNote """enseignement, formation vétérinaires, voir C10
immunité des animaux aux maladies, voir L73
immunité des animaux aux organismes nuisibles, voir L72
inspection des viandes, voir Q03
maladies des animaux, voir L73
méthodes de recherche des laboratoires vétérinaires, voir U30
organismes nuisibles des animaux, voir L72
réglementation de quarantaine des animaux, voir D50
résistance des animaux au climat, aux conditions extrêmes, voir L74
troubles physiologiques et génétiques des animaux, voir L74"""@fr ;
    skos:prefLabel "Veterinary science and hygiene - General aspects"@en,
        "Sciences et hygiène vétérinaires - Considérations générales"@fr ;
    skos:scopeNote """Considérations générales sur la médecine vétérinaire ; chirurgie, dentisterie, obstétrique vétérinaires
Organisation et services vétérinaires
Autopsie ; méthodes de diagnostic
Hygiène vétérinaire ; inspection sanitaire des animaux
Aspects fondamentaux de l'immunologie en médecine vétérinaire ; pharmacologie de médicaments vétérinaires"""@fr .

agrist-thema:M40 a skos:Concept ;
    rdfs:seeAlso agrist-thema:H60,
        agrist-thema:P02 ;
    skos:broader agrist-thema:M ;
    skos:editorialNote """effets de la pollution de l'eau, voir P02
mauvaises herbes aquatiques, voir H60"""@fr ;
    skos:prefLabel "Aquatic ecology"@en,
        "Écologie aquatique"@fr ;
    skos:scopeNote """Écologie et biologie de la vie animale et de la vie végétale dans les eaux douces, saumâtres et marines
Vie littorale
Comportement des organismes aquatiques : migration, mouvement, rythme biologique
Dynamique des populations"""@fr .

agrist-thema:P06 a skos:Concept ;
    rdfs:seeAlso agrist-thema:P05,
        agrist-thema:P07 ;
    skos:broader agrist-thema:P ;
    skos:editorialNote """gestion des ressources énergétiques, voir P05
sources d'énergie non-renouvelable, voir P07"""@fr ;
    skos:prefLabel "Renewable energy resources"@en,
        "Sources d'énergie renouvelable"@fr ;
    skos:scopeNote """Développement de l'énergie utilisée pour la production agricole, le traitement des produits après récolte à partir des sources d'énergie renouvelable, telles que les énergies solaire, géothermique, marémotrice, hydraulique, éolienne, de la biomasse ou organique (y compris les déchets agro-industriels, les algues, les déchets animaux, les résidus de récolte, les cultures énergétiques, le fumier, le bois, etc.)
Procédés de conversion (fermentation alcoolique, distillation, gazéification, etc.) pour la production de combustibles (alcool, biogaz, etc.) servant à des applications agricoles utilisant elles-mêmes des produits agricoles"""@fr .

agrist-thema:P11 a skos:Concept ;
    rdfs:seeAlso agrist-thema:F06,
        agrist-thema:N01,
        agrist-thema:N20,
        agrist-thema:P10,
        agrist-thema:U30 ;
    skos:broader agrist-thema:P ;
    skos:editorialNote """aménagement de bassins versants, voir P10
construction, fonctionnement et entretien des canalisations, canaux, etc., voir N01
irrigation, voir F06
matériel de drainage, voir N20
méthodes de relevé, voir U30"""@fr ;
    skos:prefLabel "Drainage"@en,
        "Drainage"@fr ;
    skos:scopeNote """Drainage en agriculture : élimination des eaux superficielles ou de l'eau du sol en excès dans les terres agricoles; drainage de surface, drainage souterrain
Études de drainage pour déterminer les besoins en systèmes de drainage
Systèmes de drainage : réseaux de sillons, fossés, tuyaux de poterie, etc., avec lesquels on draine les terres agricoles"""@fr .

agrist-thema:P31 a skos:Concept ;
    rdfs:seeAlso agrist-thema:E11,
        agrist-thema:K10,
        agrist-thema:P10,
        agrist-thema:P32,
        agrist-thema:U30 ;
    skos:broader agrist-thema:P ;
    skos:editorialNote """classification des sols, voir P32
enquêtes sur l'utilisation des terres et leurs potentialités, voir E11
études et cartographie des eaux, voir P10
inventaires forestiers et cartographie forestière, voir K10
méthodes de relevé, voir U30"""@fr ;
    skos:prefLabel "Soil surveys and mapping"@en,
        "Levés et cartographie des sols"@fr ;
    skos:scopeNote "Résultats des levés pédologiques ; cartographie des sols"@fr .

agrist-thema:P34 a skos:Concept ;
    rdfs:seeAlso agrist-thema:F07,
        agrist-thema:F61,
        agrist-thema:H10,
        agrist-thema:H20 ;
    skos:broader agrist-thema:P ;
    skos:editorialNote """agents pathogènes végétaux transmis par le sol, voir H20
aspects physiologiques des phénomènes symbiotiques, voir F61
ravageurs (ou organismes nuisibles) et parasites des plantes dans le sol, voir H10
stérilisation et état sanitaire du sol, voir F07"""@fr ;
    skos:prefLabel "Soil biology"@en,
        "Biologie du sol"@fr ;
    skos:scopeNote """Faune du sol (à l'exclusion des organismes nuisibles) et flore du sol (à l'exclusion des agents pathogènes végétaux transmis par le sol) ; relations sol-plante-animal
Bactériologie et microbiologie du sol : ammonification, nitrification, dénitrification, fixation de l'azote, inoculation, nodulation racinaire, décomposition des composés non azotés du sol, transformation des substances minérales, rhizobium, mycorhize
Biochimie du sol
Décomposition de la litière ; humus"""@fr .

agrist-thema:Q04 a skos:Concept ;
    rdfs:seeAlso agrist-thema:D50,
        agrist-thema:E70,
        agrist-thema:Q05,
        agrist-thema:Q54,
        agrist-thema:Q60,
        agrist-thema:S30 ;
    skos:broader agrist-thema:Q ;
    skos:editorialNote """additifs alimentaires, voir Q05
classement, normes et étiquetage de contenu des produits alimentaires, voir E70
composition des aliments pour animaux, voir Q54
législation concernant le contrôle de la qualité des produits alimentaires, voir D50
normes nutritionnelles, voir S30
propriétés des produits agricoles non-alimentaires, lorsqu'il n'est pas connu si l'utilisation finale est pour l'alimentation humaine ou animale, voir Q60"""@fr ;
    skos:prefLabel "Food composition"@en,
        "Composition des produits alimentaires"@fr ;
    skos:scopeNote """Constituants et composition des produits alimentaires
Analyse chimique des aliments
Composition nutritionnelle des aliments : protéines, acides aminés, glucides, lipides, minéraux, enzymes, vitamines, etc.
Qualité des aliments : valeur nutritive, valeur calorique ; analyse, analyse organoleptique (flaveur, odeur, aspect)"""@fr .

agrist-thema:Q54 a skos:Concept ;
    rdfs:seeAlso agrist-thema:D50,
        agrist-thema:E70,
        agrist-thema:L02,
        agrist-thema:M12,
        agrist-thema:Q04,
        agrist-thema:Q55,
        agrist-thema:Q60 ;
    skos:broader agrist-thema:Q ;
    skos:editorialNote """additifs et compléments aux aliments pour animaux, voir Q55
classement, normes et étiquetage des aliments pour animaux, voir E70
composition des produits alimentaires, voir Q04
effets de l'alimentation des animaux aquatiques, voir M12
effets de l'alimentation des animaux terrestres, voir L02
législation concernant le contrôle de la qualité des aliments pour animaux, voir D50
méthodes d'alimentation des animaux aquatiques, voir M12
méthodes d'alimentation des animaux terrestres, voir L02
propriétés des produits agricoles non-alimentaires non traités, lorsqu'il n'est pas connu si l'utilisation finale est pour l'alimentation humaine ou animale, voir Q60"""@fr ;
    skos:prefLabel "Feed composition"@en,
        "Composition des aliments pour animaux"@fr ;
    skos:scopeNote """Constituants et composition des aliments pour animaux
Analyse chimique des aliments pour animaux
Qualité des aliments pour animaux : analyse, évaluation
Valeur nutritive des aliments pour animaux ; formulation d'aliments pour animaux"""@fr .

agrist-thema:S01 a skos:Concept ;
    rdfs:seeAlso agrist-thema:C10,
        agrist-thema:E10,
        agrist-thema:E14,
        agrist-thema:E73,
        agrist-thema:E80,
        agrist-thema:Q03,
        agrist-thema:S20,
        agrist-thema:S30,
        agrist-thema:S40 ;
    skos:broader agrist-thema:S ;
    skos:editorialNote """aide alimentaire, voir E14
alimentation familiale, voir E80
économie de la consommation, voir E73
éducation et formation en matière de nutrition, voir C10
normes nutritionnelles, voir S30
physiologie de la nutrition humaine, voir S20
politique d'approvisionnement alimentaire, voir E10
programme alimentaire, voir S40
santé publique et produits alimentaires, voir Q03"""@fr ;
    skos:prefLabel "Human nutrition - General aspects"@en,
        "Nutrition humaine - Considérations générales"@fr ;
    skos:scopeNote """Nutrition humaine en général ; états nutritionnels des populations
Comportement alimentaire des êtres humains y compris les aspects psychologiques et sociaux ; habitudes alimentaires, préférences alimentaires"""@fr .

agrist-thema:E10 a skos:Concept ;
    rdfs:seeAlso agrist-thema:E14,
        agrist-thema:E16,
        agrist-thema:E70,
        agrist-thema:E71,
        agrist-thema:E72,
        agrist-thema:E73 ;
    skos:broader agrist-thema:E ;
    skos:editorialNote """aide alimentaire, voir E14
commerce intérieur, voir E72
commerce international, voir E71
commerce en général, voir E70
commercialisation et distribution, voir E70
économie de la consommation, voir E73
économie de la production, voir E16"""@fr ;
    skos:prefLabel "Agricultural economics and policies"@en,
        "Économie et politique agricoles"@fr ;
    skos:scopeNote """Économie agricole en général
Économie, politique et programmes agricoles sur les plans national, régional et international
Sécurité alimentaire
Planification économique, y compris la planification des stocks alimentaires, les besoins alimentaires, les politiques et les garanties d'approvisionnement alimentaire
Analyse de l'économie agricole en général
Économétrie en général : utilisation des formules mathématiques et des techniques statistiques pour tester et appliquer les théories économiques ; modèles économiques ; statistiques économiques
Systèmes économiques"""@fr .

agrist-thema:E12 a skos:Concept ;
    rdfs:seeAlso agrist-thema:C10,
        agrist-thema:E13,
        agrist-thema:E16,
        agrist-thema:E40,
        agrist-thema:E50,
        agrist-thema:E51,
        agrist-thema:E90 ;
    skos:broader agrist-thema:E ;
    skos:editorialNote """adaptation sociale aux migrations, voir E50
assurance chômage, voir E50
coopérative de crédit, voir E13
coopératives en général, voir E40
économie de la production, voir E16
formation professionnelle agricole, voir C10
population rurale, voir E51
structure agraire, voir E90"""@fr ;
    skos:prefLabel "Labour and employment"@en,
        "Travail et emploi"@fr ;
    skos:scopeNote """Travail et emploi
Politique de l'emploi
Administration, organisation et gestion du travail
Marché du travail : facteurs touchant la demande et l'offre de main d'oeuvre ; emploi, chômage, mobilité de la main d'oeuvre, pénurie de main d'oeuvre, besoins et offre de main d'oeuvre
Études d'efficacité, études des temps de travail et des mouvements au travail ; analyse des tâches
Salaires et systèmes de rémunération
Aspects économiques des travailleurs migrants ou sous contrat ; travailleurs agricoles saisonniers requis à une saison particulière, au moment des récoltes habituellement ; chômage saisonnier
Relations patronat-travailleurs, comprenant les conventions collectives pour la fixation des salaires et le suivi des contrats
Syndicats, participation et représentation des travailleurs"""@fr .

agrist-thema:E16 a skos:Concept ;
    rdfs:seeAlso agrist-thema:E12,
        agrist-thema:E14,
        agrist-thema:E21,
        agrist-thema:E70,
        agrist-thema:E71,
        agrist-thema:E72 ;
    skos:broader agrist-thema:E ;
    skos:editorialNote """agro-industrie, voir E21
commerce en général, voir E70
commerce intérieur, voir E72
commerce international, voir E71
économie et politique du développement, voir E14
économie et politique du travail, voir E12"""@fr ;
    skos:prefLabel "Production economics"@en,
        "Économie de la production"@fr ;
    skos:scopeNote """Économie de la production agricole en général
Politique de la productivité
Contrôle de la production : planification systématique, coordination et direction des activités de production en vue d'assurer dans les temps voulus la production et une qualité adéquate des produits ; objectifs de production, normes
Capacité de production : production maximum qui peut être réalisée avec les moyens de production disponibles ; échelle de production, croissance de la production, surproduction
Fonction de production, fonction input-output (entrées-sorties) : relations entre facteurs d'input et d'output de production (terres, travail, capital, gestion) ; coût des facteurs de production : coûts de la terre, de la main d'oeuvre, du capital et de la gestion qui interviennent dans le processus de production
Systèmes de production ; statistiques de production"""@fr .

agrist-thema:H02 a skos:Concept ;
    rdfs:seeAlso agrist-thema:D50,
        agrist-thema:L74,
        agrist-thema:N20,
        agrist-thema:P02,
        agrist-thema:Q03,
        agrist-thema:Q53,
        agrist-thema:S50 ;
    skos:broader agrist-thema:H ;
    skos:editorialNote """matériel de lutte pour la protection des plantes, voir N20
dégâts causés au milieu par les pesticides, voir P02
réglementation relative aux résidus toxiques, voir D50
résidus de pesticides dans l'air, le sol, l'eau, voir P02
résidus de pesticides dans les aliments pour animaux, voir Q53
résidus de pesticides dans les produits alimentaires, voir Q03
toxicité des pesticides pour l'être humain, voir S50
toxicité des pesticides pour les animaux utiles, voir L74"""@fr ;
    skos:prefLabel "Pesticides"@en,
        "Pesticides"@fr ;
    skos:scopeNote """Considérations générales sur les pesticides et biopesticides
Utilisation, composition et toxicité"""@fr .

agrist-thema:L10 a skos:Concept ;
    rdfs:seeAlso agrist-thema:D50,
        agrist-thema:H10,
        agrist-thema:H20,
        agrist-thema:L53,
        agrist-thema:L60,
        agrist-thema:L72,
        agrist-thema:L73,
        agrist-thema:L74 ;
    skos:broader agrist-thema:L ;
    skos:editorialNote """amélioration génétique d'organismes utilisés dans la lutte contre les organismes nuisibles et les maladies, voir H10, H20, L72, L73
aspects législatifs des droits de l'obtenteur, voir D50
génétique des organismes utilisés dans la lutte contre les organismes nuisibles et les maladies, voir H10, H20, L72, L73
inscription des races animales, voir D50
physiologie de la reproduction animale, voir L53
résistance des animaux au climat, aux conditions extrêmes, voir L74
taxonomie animale, voir L60"""@fr ;
    skos:prefLabel "Animal genetics and breeding"@en,
        "Génétique et amélioration des animaux"@fr ;
    skos:scopeNote """Génétique des animaux utiles aquatiques et terrestres (à l'exclusion des organismes utilisés dans la lutte contre les organismes nuisibles et les maladies) et ses applications à la production et au développement de races et de variétés améliorées ; pedigrees
Nouvelles races animales
Sélection pour la résistance aux organismes nuisibles, aux maladies et autres facteurs
Programmes, méthodes, techniques d'amélioration : sélection, amélioration de lignées animales, consanguinité, croisement, hybridation, insémination artificielle, etc.
Banque de matériel génétique"""@fr .

agrist-thema:M11 a skos:Concept ;
    rdfs:seeAlso agrist-thema:E20,
        agrist-thema:E21,
        agrist-thema:E70,
        agrist-thema:J14,
        agrist-thema:M12,
        agrist-thema:N01,
        agrist-thema:N20,
        agrist-thema:P01,
        agrist-thema:Q03,
        agrist-thema:Q53 ;
    skos:broader agrist-thema:M ;
    skos:editorialNote """conservation des produits de la pêche, voir J14
distribution et commercialisation des produits de la pêche, voir E70
exploitation excessive des ressources halieutiques, voir P01
hygiène des produits de la pêche, voir Q03,Q53
impact sur l'environnement de certaines techniques de pêche (chalutage, pêche électrique, etc.), voir P01
industrie de la pêche, voir E21
matériel de pêche, voir N20
organisation, administration et gestion des entreprises de pêche, voir E20
pêche sportive, voir P01
port de pêche, voir N01
production de l'aquaculture, voir M12
récolte des produits de l'aquaculture, voir M12"""@fr ;
    skos:prefLabel "Fisheries production"@en,
        "Production de la pêche"@fr ;
    skos:scopeNote """Méthodes de pêche en eau douce et en mer : y compris les stratégies de pêche, les champs de pêche, etc.
Chasse à la baleine, au phoque et capture d'autres animaux marins. Remarque : la chasse industrielle à la baleine est interdite par la Commission baleinière internationale (CBI) ; la chasse traditionnelle est autorisée comme activité de subsistance dans certaines régions du monde
Évaluation des stocks, échantillonnage, surpêche
Rendement de la pêche ; récolte de produits de la pêche"""@fr .

agrist-thema:E73 a skos:Concept ;
    rdfs:seeAlso agrist-thema:E70,
        agrist-thema:E80,
        agrist-thema:S01 ;
    skos:broader agrist-thema:E ;
    skos:editorialNote """économie familiale, voir E80
habitudes alimentaires, préférences alimentaires, voir S01
recherche de marché, voir E70"""@fr ;
    skos:prefLabel "Consumer economics"@en,
        "Économie de la consommation"@fr ;
    skos:scopeNote """Politiques et orientations agricoles qui peuvent avoir des incidences sur le consommateur
Économie de la consommation, y compris les programmes de défense des consommateurs ; éducation des consommateurs; services de conseil aux consommateurs
Biens de consommation : produits utilisés principalement pour la consommation individuelle
Comportement du consommateur, habitudes d'achat, études de consommation"""@fr .

agrist-thema:F04 a skos:Concept ;
    rdfs:seeAlso agrist-thema:F61,
        agrist-thema:H50,
        agrist-thema:P35,
        agrist-thema:P36 ;
    skos:broader agrist-thema:F ;
    skos:editorialNote """besoins nutritionnels des plantes, voir F61
carences minérales des plantes, voir H50
conservation du sol, voir P36
fertilité du sol, voir P35"""@fr ;
    skos:prefLabel "Fertilizing"@en,
        "Fertilisation"@fr ;
    skos:scopeNote """Apport d'engrais organiques et minéraux; utilisation des déchets, eaux usées, boues résiduaires comme engrais
Composition et propriétés des engrais minéraux et organiques
Réponse des plantes aux engrais
Conditionneurs de sol"""@fr .

agrist-thema:L02 a skos:Concept ;
    rdfs:seeAlso agrist-thema:F01,
        agrist-thema:F08,
        agrist-thema:H10,
        agrist-thema:H20,
        agrist-thema:L51,
        agrist-thema:L72,
        agrist-thema:L73,
        agrist-thema:M12,
        agrist-thema:Q04,
        agrist-thema:Q51,
        agrist-thema:Q52,
        agrist-thema:Q53,
        agrist-thema:Q54 ;
    skos:broader agrist-thema:L ;
    skos:editorialNote """alimentation des animaux aquatiques, voir M12
alimentation des organismes utilisés dans la lutte contre les organismes nuisibles et les maladies, voir H10, H20, L72, L73
composition des aliments pour animaux, voir Q54
contamination et toxicologie des aliments pour animaux, voir Q53
effets de l'alimentation animale sur la qualité des produits alimentaires, voir Q04
gestion des parcours et des pâturages, voir F01
physiologie de la nutrition animale, voir L51
système sylvopastoral, voir F08
technologie des aliments pour animaux, voir Q51
traitement des aliments pour animaux, voir Q52
valeur nutritive des aliments pour animaux, voir Q54"""@fr ;
    skos:prefLabel "Animal feeding"@en,
        "Alimentation animale"@fr ;
    skos:scopeNote """Techniques d'alimentation des animaux utiles (à l'exclusion des animaux aquatiques et des organismes utilisés dans la lutte contre les organismes nuisibles et les maladies)
Engraissement ; régimes alimentaires
Effets de l'alimentation
Systèmes d'alimentation : alimentation individuelle, forcée, entérale ; rations ; alimentation rationnée, parcs d'engraissement ; alimentation à satiété : broutement, pâturage (pâturage forestier, mixte, en parc, en rotation, par bandes, au piquet)"""@fr .

agrist-thema:P02 a skos:Concept ;
    rdfs:seeAlso agrist-thema:D50,
        agrist-thema:K70,
        agrist-thema:L70,
        agrist-thema:N01,
        agrist-thema:P01,
        agrist-thema:P10,
        agrist-thema:P35,
        agrist-thema:Q03,
        agrist-thema:Q53,
        agrist-thema:Q70 ;
    skos:broader agrist-thema:P ;
    skos:editorialNote """conservation et gestion de la nature, voir P01
contrôle de la qualité de l'eau, voir P10
contrôle sanitaire des aliments pour animaux, voir Q53
contrôle sanitaire des produits alimentaires, voir Q03
déchets agricoles, voir Q70
dégâts causés à la forêt par les êtres humains, les facteurs atmosphériques, les équipements, les produits chimiques toxiques et autres agents physiques, voir K70
gestion des déchets: élimination, traitement, recyclage, voir Q70
législation pour la lutte antipollution, voir D50
santé publique dans le domaine vétérinaire, voir L70
santé publique et produits alimentaires, voir Q03
système d'élimination des déchets et des eaux usées, voir N01
toxicité du sol, voir P35"""@fr ;
    skos:prefLabel "Pollution"@en,
        "Pollution"@fr ;
    skos:scopeNote """Pollution et polluants de l'air, du sol et de l'eau causés par ou affectant l'agriculture ; prévention et lutte
Dégradation ou prédisposition à la dégradation de l'environnement due aux phénomènes naturels ou aux conséquences des activités humaines en agriculture ; dégâts causés au milieu par les herbicides et les pesticides
Contamination radioactive concernant l'agriculture"""@fr .

agrist-thema:S50 a skos:Concept ;
    rdfs:seeAlso agrist-thema:D50,
        agrist-thema:L70,
        agrist-thema:P01,
        agrist-thema:Q03,
        agrist-thema:S30 ;
    skos:broader agrist-thema:S ;
    skos:editorialNote """législation sur la santé publique, voir D50
maladies liées à la nutrition, voir S30
médecine légale vétérinaire, voir L70
santé humaine et environnement, voir P01
toxines alimentaires, voir Q03
zoonoses (maladies des animaux transmissibles entre les animaux et les êtres humains), pour L73"""@fr ;
    skos:prefLabel "Human health"@en,
        "Santé humaine"@fr ;
    skos:scopeNote """Traite de tous les aspects de la santé humaine et de l'hygiène, des sciences et spécialités médicales (biologie médicale (dont génétique médicale), chirurgie, pathologies infectieuses (parasites, vecteurs, pathogènes dont prion, virus, bactéries, et champignons pathogènes), réanimation, pharmacie, radiologie (imagerie médicale), toxicologie).
Comprend aussi les médecines alternatives et les médecines traditionnelles
Éducation de la santé
Éthique médicale
Médecine générale (médecine de famille)
Médecine d'urgence
Médecine du travail, inclus : maladies et risques professionnels (accidents du travail, blessures, risques, etc.)
Comprend aussi la médecine légale (sauf médecine vétérinaire)"""@fr .

agrist-thema:C10 a skos:Concept ;
    rdfs:seeAlso agrist-thema:C20,
        agrist-thema:E50,
        agrist-thema:E73 ;
    skos:broader agrist-thema:C ;
    skos:editorialNote """agent de vulgarisation, voir C20
communication, voir C20
éducation du consommateur, voir E73
journalisme agricole, voir C20
programme d'éducation de protection sanitaire, voir E50
programme d'enseignement pour la prévention des accidents, voir E50"""@fr ;
    skos:prefLabel "Education"@en,
        "Enseignement"@fr ;
    skos:scopeNote """Enseignement, formation, e-Learning, formation et apprentissage en ligne (autres que vulgarisation) en agriculture
Plans, politiques, programmes d'enseignement agricole et leur évaluation
Méthodes d'enseignement et de formation agricoles (autres que la vulgarisation), par exemple : MOOC, e-Learning, webinaire, etc.
Établissements d'enseignement et de formation agricoles, personnel enseignant et matériel d'enseignement, y compris les stations expérimentales et les fermes pilotes
Enseignement professionnel et apprentissage des personnes travaillant dans le domaine agricole ou se préparant à y entrer
Éducation nutritionnelle, formation en matière de nutrition
Enseignement vétérinaire, formation vétérinaire"""@fr .

agrist-thema:E80 a skos:Concept ;
    rdfs:seeAlso agrist-thema:D50,
        agrist-thema:E20,
        agrist-thema:E50,
        agrist-thema:E70,
        agrist-thema:E73,
        agrist-thema:Q03,
        agrist-thema:S01,
        agrist-thema:S30 ;
    skos:broader agrist-thema:E ;
    skos:editorialNote """entreprises agricoles, voir E20
recherche de marché, voir E70
habitudes alimentaires, voir S01
habitudes d'achat, voir E73
législation pour la défense des consommateurs, voir D50
préférences alimentaires, voir S01
protection du consommateur, voir E73
régime alimentaire, voir S30
santé et bien-être, voir E50
santé publique et produits alimentaires, voir Q03
sociologie rurale, voir E50"""@fr ;
    skos:prefLabel "Home economics and crafts"@en,
        "Économie familiale et artisanale"@fr ;
    skos:scopeNote """Économie de l'agriculture familiale y compris la gestion familiale et l'aptitude du ménage nécessaire à l'instauration et au maintien d'un milieu familial sain
Travaux ménagers ; habitudes de vie familiale et gestion ménagère (cuisine, couture, budget, achats familiaux, comptabilité familiale, etc.) ; soin aux enfants à la maison
Alimentation familiale ; préparation des repas et cuisson des aliments (à l'exclusion des recettes), stockage domestique des aliments, conservation domestique des aliments
Industries familiales pour artisanat (bois, cuir, textile, cordage, etc.) : procédés familiaux pour la fabrication ou la transformation d'objets à la maison en vue de compléter les revenus de l'exploitation agricole"""@fr .

agrist-thema:F06 a skos:Concept ;
    rdfs:seeAlso agrist-thema:N20,
        agrist-thema:P10,
        agrist-thema:P11,
        agrist-thema:P33,
        agrist-thema:P36 ;
    skos:broader agrist-thema:F ;
    skos:editorialNote """alimentation en eau, voir P10
conservation du sol, voir P36
conservation et maîtrise de l'eau, voir P10
drainage, voir P11
matériel d'irrigation, voir N20
perméabilité du sol, voir P33
qualité de l'eau, voir P10
récupération du sol, voir P36
relations sol-eau, voir P33"""@fr ;
    skos:prefLabel "Irrigation"@en,
        "Irrigation"@fr ;
    skos:scopeNote """Irrigation : fourniture d'eau au sol par des moyens artificiels pour la culture des plantes
Méthodes, systèmes et projets d'irrigation : irrigation à la raie, par aspersion, souterraine, par goutte à goutte, etc.
Culture irriguée
Réponse des plantes à l'irrigation"""@fr .

agrist-thema:F30 a skos:Concept ;
    rdfs:seeAlso agrist-thema:D50,
        agrist-thema:F63,
        agrist-thema:F70,
        agrist-thema:H10,
        agrist-thema:H20,
        agrist-thema:H50,
        agrist-thema:H60,
        agrist-thema:L72,
        agrist-thema:L73 ;
    skos:broader agrist-thema:F ;
    skos:editorialNote """aspects législatifs des droits de l'obtenteur, voir D50
élevage des organismes utilisés dans la lutte contre les bioagresseurs, voir H10, H20, L72, L73
génétique des mauvaises herbes, voir H60
génétique des organismes utilisés dans la lutte contre les bioagresseurs, voir H10, H20, L72, L73
physiologie de la reproduction végétale, voir F63
résistance des plantes au climat, aux conditions extrêmes, voir H50
taxonomie végétale, voir F70
troubles héréditaires et génétiques des plantes, voir H50"""@fr ;
    skos:prefLabel "Plant genetics and breeding"@en,
        "Génétique et amélioration des plantes"@fr ;
    skos:scopeNote """Génétique des plantes utiles (y compris les arbres forestiers et les plantes aquatiques) et ses applications pour la production et le développement de variétés améliorées et de cultivars
Nouvelle variété végétale
Amélioration des plantes pour la résistance aux organismes nuisibles, maladies et autres facteurs
Programmes, méthodes et techniques d'amélioration des plantes ; sélection, croisement, hybridation, mutation provoquée
Exploration pour collectes botaniques dans le but d'améliorer et de développer des nouvelles cultures
Introduction de plantes sauvages en culture
Matériel génétique végétal, banques de gènes végétaux"""@fr .

agrist-thema:S30 a skos:Concept ;
    rdfs:seeAlso agrist-thema:E80,
        agrist-thema:L02,
        agrist-thema:L74,
        agrist-thema:M12,
        agrist-thema:S01,
        agrist-thema:S40 ;
    skos:broader agrist-thema:S ;
    skos:editorialNote """alimentation des animaux aquatiques, voir M12
alimentation des animaux terrestres, voir L02
habitudes alimentaires, voir S01
maladies et troubles nutritionnels et métaboliques des animaux, voir L74
préparation des aliments et repas à la maison, voir E80
programmes alimentaires, voir S40"""@fr ;
    skos:prefLabel "Diet and diet-related diseases"@en,
        "Régimes alimentaires et maladies nutritionnelles"@fr ;
    skos:scopeNote """Maladies et troubles nutritionnels et métaboliques, carences, allergies alimentaires, malnutrition ; prévention et lutte
Normes nutritionnelles ; études sur les régimes alimentaires
Alimentation entérale (ou parentérale)"""@fr .

agrist-thema:U30 a skos:Concept ;
    rdfs:seeAlso agrist-thema:A50,
        agrist-thema:C10,
        agrist-thema:E11,
        agrist-thema:E51,
        agrist-thema:E70,
        agrist-thema:K10,
        agrist-thema:P10,
        agrist-thema:P11,
        agrist-thema:P31 ;
    skos:broader agrist-thema:U ;
    skos:editorialNote """administration de la recherche agricole, voir A50
recherche de marché, voir E70
station et ferme expérimentales, utilisées pour l'enseignement, voir C10
enquêtes sur l'utilisation du sol, voir E11
enquêtes sur les populations rurales, voir E51
études de drainage, voir P11
inventaires forestiers, voir K10
levés et études pédologiques, voir P31
recherches sur les eaux, voir P10"""@fr ;
    skos:prefLabel "Research methods"@en,
        "Méthodes et techniques de recherche"@fr ;
    skos:scopeNote """Considérations générales sur les méthodes et les techniques de recherche
Matériel de recherche et de laboratoire
Considérations générales sur les méthodes et les techniques de relevé
Relevés de terrain, relevés aériens, photo-interprétation, télédétection, y compris l'utilisation des satellites : satellites météorologiques et de l'environnement (Metéosat), satellites d'observation de la terre (Landsat)
Drone, pièges photos, caméras de suivi"""@fr .

agrist-thema:H50 a skos:Concept ;
    rdfs:seeAlso agrist-thema:F30,
        agrist-thema:H02,
        agrist-thema:H60,
        agrist-thema:J11,
        agrist-thema:K70 ;
    skos:broader agrist-thema:H ;
    skos:editorialNote """phytotoxicité des pesticides, voir H02
amélioration pour la résistance au climat, aux conditions extrêmes, voir F30
dégâts causés aux forêts et leur protection, voir K70
dégâts causés aux produits d'origine végétale, voir J11
envahissement par les mauvaises herbes, voir H60
lutte contre les incendies de forêt, voir K70"""@fr ;
    skos:prefLabel "Miscellaneous plant disorders"@en,
        "Troubles divers des plantes"@fr ;
    skos:scopeNote """Troubles physiologiques des plantes en général (y compris les arbres forestiers et les plantes aquatiques), troubles nutritionnels, troubles génétiques des plantes utiles; maladies de carence
Dégâts causés aux plantes utiles (sauf les arbres forestiers) par les facteurs atmosphériques (tels que la chaleur, le froid, les crues, le vent), le feu, les équipements et autres agents physiques
Moyens, méthodes et programmes pour la prévention et la lutte contre les troubles et les nuisances des plantes
Phytotoxicité, effets de substances toxiques sur les plantes (sauf pour les pesticides)
Rusticité des plantes; résistance au climat, aux conditions extrêmes"""@fr .

agrist-thema:J13 a skos:Concept ;
    rdfs:seeAlso agrist-thema:J14,
        agrist-thema:J15,
        agrist-thema:L01,
        agrist-thema:M11,
        agrist-thema:M12,
        agrist-thema:Q02,
        agrist-thema:Q03,
        agrist-thema:Q52,
        agrist-thema:Q53,
        agrist-thema:Q60 ;
    skos:broader agrist-thema:J ;
    skos:editorialNote """abattage d'animaux, voir L01
altération des aliments pour animaux, voir Q53
altération des produits alimentaires, voir Q03
manutention, transport, stockage et conservation des produits de la pêche et de l'aquaculture animale, voir J14
manutention, transport, stockage et conservation des produits d'origine animale non-alimentaires, voir J15
première transformation des produits d'origine animale non-alimentaires, voir Q60
récolte des produits de l'aquaculture animale, voir M12
récolte des produits de la pêche, voir M11
récolte des produits d'origine animale (à l'exclusion des produits de l'aquaculture animale), voir L01
traite, voir L01
traitement et conservation des aliments pour animaux, voir Q52
traitement et conservation des produits alimentaires, voir Q02"""@fr ;
    skos:prefLabel "Handling, transport, storage and protection of animal products"@en,
        "Manutention, transport, stockage et conservation des produits d'origine animale"@fr ;
    skos:scopeNote """Manutention, transport, stockage et conservation des produits d'origine animale (autres que les produits de la pêche, de l'aquaculture animale et des produits d'origine animale non-alimentaires)
Manutention et transport d'animaux domestiques
Méthodes de stockage des produits d'origine animale (à l'exclusion des produits de la pêche, de l'aquaculture animale et des produits d'origine animale non-alimentaires)
Méthodes de stockage des aliments transformés d'origine animale (pour les êtres humains ou les animaux) ; effets des conditions de stockage sur la qualité des produits alimentaires et des aliments pour animaux : température, atmosphère contrôlée, etc. ; durée de conservation
Dégâts et pertes des produits d'origine animale (à l'exclusion des produits de la pêche, de l'aquaculture animale et des produits d'origine animale non-alimentaires) pendant et après les récoltes (manutention, transport, stockage, etc.) ; mesures de prévention et de lutte
Organismes et agents pathogènes nuisibles aux produits d'origine animale (à l'exclusion des produits de la pêche, de l'aquaculture animale et des produits agricoles non-alimentaires) ; présence et lutte
Dégâts causés aux produits d'origine animale (à l'exclusion des produits de la pêche, de l'aquaculture animale et des produits d'origine animale non-alimentaires) par les facteurs atmosphériques, le feu, les équipements et autres agents physiques; prévention et lutte"""@fr .

agrist-thema:J14 a skos:Concept ;
    rdfs:seeAlso agrist-thema:J15,
        agrist-thema:M11,
        agrist-thema:M12,
        agrist-thema:Q02,
        agrist-thema:Q03,
        agrist-thema:Q52,
        agrist-thema:Q53,
        agrist-thema:Q60 ;
    skos:broader agrist-thema:J ;
    skos:editorialNote """altération des aliments pour animaux, voir Q53
altération des produits alimentaires, voir Q03
manutention, transport, stockage et conservation des produits non-alimentaires de la pêche et de l'aquaculture, voir J15
première transformation des produits non-alimentaires de la pêche et de l'aquaculture, voir Q60
récolte des produits de l'aquaculture, voir M12
récolte des produits de la pêche, voir M11
traitement et conservation des aliments pour animaux, voir Q52
traitement et conservation des produits alimentaires, voir Q02"""@fr ;
    skos:prefLabel "Handling, transport, storage and protection of fisheries and aquacultural products"@en,
        "Manutention, transport, stockage et conservation des produits de la pêche et de l'aquaculture"@fr ;
    skos:scopeNote """Manutention, transport, stockage et conservation des produits de la pêche et de l'aquaculture (à l'exclusion des produits non-alimentaires de la pêche et de l'aquaculture)
Déchargement et autres opérations à quai
Méthodes de stockage des produits frais de la pêche et de l'aquaculture (à l'exclusion des produits non-alimentaires de la pêche et de l'aquaculture) ; effet des conditions de stockage
Méthodes de stockage des produits alimentaires transformés de la pêche et de l'aquaculture (pour les êtres humains ou les animaux) ; effets des conditions de stockage sur la qualité des produits alimentaires et des aliments pour animaux: température, atmosphère contrôlée, etc. ; durée de conservation
Dégâts et pertes causés aux produits de la pêche et de l'aquaculture (à l'exclusion des produits non-alimentaires de la pêche et de l'aquaculture) pendant et après les récoltes (manutention, transport, stockage, etc.) ; mesures de prévention et de lutte
Organismes et agents pathogènes nuisibles aux produits de la pêche et de l'aquaculture (à l'exclusion des produits non-alimentaires de la pêche et de l'aquaculture); présence et lutte
Dégâts causés aux produits de la pêche et de l'aquaculture (à l'exclusion des produits non-alimentaires de la pêche et de l'aquaculture) par les facteurs atmosphériques, le feu, les équipements et autres agents physiques ; prévention et lutte"""@fr .

agrist-thema:N01 a skos:Concept ;
    rdfs:seeAlso agrist-thema:E11,
        agrist-thema:E20,
        agrist-thema:E50,
        agrist-thema:E51,
        agrist-thema:F01,
        agrist-thema:F40,
        agrist-thema:K01,
        agrist-thema:L20,
        agrist-thema:M01,
        agrist-thema:M40,
        agrist-thema:P05,
        agrist-thema:P10,
        agrist-thema:P30,
        agrist-thema:P36 ;
    skos:broader agrist-thema:N ;
    skos:editorialNote """conservation du sol, voir P36
écologie aquatique, voir M40
écologie de la population rurale, voir E51
écologie des animaux aquatiques, voir M40
écologie des animaux terrestres, voir L20
écologie des plantes aquatiques, voir M40
écologie des plantes terrestres, voir F40
écologie forestière, voir F40
écologie humaine, voir E50
écologie marine, voir M40
économie de la mise en valeur de l'exploitation des terres, voir E11
gestion de l'aquaculture, voir E20
gestion de la pêche, voir E20
gestion des ressources énergétiques, voir P05
gestion forestière, voir E20
jardinage, voir F01
réforme foncière, voir E11
ressources biologiques aquatiques en général, voir M01
ressources en eau et leur gestion, voir P10
ressources en sol, voir P30
ressources forestières en général, voir K01
tourisme en milieu rural, en tant qu'activité connexe de l'exploitation agricole, voir E20
vacances à la ferme en tant qu'activité connexe de l'exploitation agricole, voir E20"""@fr ;
    skos:prefLabel "Agricultural engineering"@en,
        "Génie rural"@fr ;
    skos:scopeNote """Considérations générales sur le génie rural
Sécurité agricole ; détection des incendies et lutte (incendies de forêt exceptés) ; dispositifs de sécurité, matériel de prévention des accidents
Génies électrique et électronique : électrification, chauffage, éclairage, téléphone en milieu rural, etc.
Conception, construction et entretien, au niveau de l'exploitation agricole, des systèmes d'approvisionnement en eau, d'assainissement, d'évacuation des eaux usées et des déchets
Conception, construction et entretien des routes rurales, des chemins de fer, des ports de pêche, etc.
Génie hydraulique en zone rurale ; modèle hydraulique, ouvrages : brise-lames, barrages, passes à poissons, etc. ; construction, fonctionnement et entretien des réservoirs d'eau, citernes, canalisations et canaux, puits, etc."""@fr .

agrist-thema:E21 a skos:Concept ;
    rdfs:seeAlso agrist-thema:E11,
        agrist-thema:E12,
        agrist-thema:E13,
        agrist-thema:E16,
        agrist-thema:E20,
        agrist-thema:E70,
        agrist-thema:E80,
        agrist-thema:F03,
        agrist-thema:K10,
        agrist-thema:K50,
        agrist-thema:Q02,
        agrist-thema:Q52,
        agrist-thema:Q60 ;
    skos:broader agrist-thema:E ;
    skos:editorialNote """distribution et commercialisation des produits agricoles de base ou des produits utilisés pour la production agricole, voir E70
économie de la production en général, voir E16
économie foncière en général, voir E11
industries familiales et artisanat, voir E80
input-output agricoles au niveau de l'exploitation, voir E20
investissements, financement et crédit, voir E13
organisation et gestion de l'entreprise agricole, voir E20
production et traitement des semences (à l'exclusion de la production et du traitement des semences forestières), voir F03
production et traitement des semences forestières, voir K10
traitement des produits agricoles non-alimentaires, voir Q60
traitement des produits forestiers, voir K50
traitement et conservation d'aliments pour animaux, voir Q52
traitement et conservation des produits alimentaires, voir Q02
travail et emploi, voir E12"""@fr ;
    skos:prefLabel "Agro-industry"@en,
        "Agro-industrie"@fr ;
    skos:scopeNote """Planification et développement des industries agricoles, forestières, de la pêche et de l'aquaculture, des industries alimentaires et d'aliments pour animaux en incluant les industries agricoles d'amont
Agro-industrie : y compris les activités industrielles (exception faite des opérations et techniques de transformation) destinées à la fourniture pour le commerce de produits alimentaires ou non-alimentaires (par exemple alimentation humaine ou animale, papier, bois, etc.) fabriqués à partir de produits agricoles ; agro-industrie rurale, système agro-alimentaire localisé
Planification et développement des industries agricoles comprenant la foresterie, les pêches, l'aquaculture, les industries alimentaires, les industries agricoles d'amont : industrie du machinisme agricole (machines, équipements, outils), industrie agrochimique (pesticides, herbicides), industrie des engrais, industrie de l'alimentation animale, industrie des semences
Plan agro-industriel: concernant la localisation des industries agricoles, grandes et petites, ainsi que les facteurs qui influent sur leur localisation et leur développement, tels que les ressources agricoles disponibles et les matières premières à transformer, l'énergie, la distance des marchés, les communications, l'interdépendance des industries, etc."""@fr .

agrist-thema:E50 a skos:Concept ;
    rdfs:seeAlso agrist-thema:E11,
        agrist-thema:E12,
        agrist-thema:E51,
        agrist-thema:E73,
        agrist-thema:E80,
        agrist-thema:E90,
        agrist-thema:N01,
        agrist-thema:S01,
        agrist-thema:S50,
        agrist-thema:U70 ;
    skos:broader agrist-thema:E ;
    skos:editorialNote """aspects économiques concernant les travailleurs migrants ou sous contrat, voir E12
aspects sociaux de l'alimentation humaine, voir S01
construction de routes rurales, voir N01
dispositif de prévention des accidents, voir N01
économie de la consommation, voir E73
électrification rurale, voir N01
industries familiales et artisanat, voir E80
médecine et santé rurale, voir S50
sociologie en général (non agricole ou non rurale), voir U70
réforme agraire, voir E11
structure démographique des populations rurales, voir E51
structure agraire, voir E90
travaux ménagers, voir E80"""@fr ;
    skos:prefLabel "Rural sociology"@en,
        "Sociologie rurale"@fr ;
    skos:scopeNote """Sociologie rurale concernant l'organisation sociale des communautés rurales, l'étude de la vie rurale et des conditions de vie, ainsi que les relations humaines sur le plan rural
Études des zones rurales, des villages et des villes ; relations ville-campagne
Colonisation agraire ; migration, nomadisme
Animation rurale : instauration et maintien d'une compréhension mutuelle entre les ruraux pour favoriser la modernisation ; environnement rural ; développement communautaire
Services communautaires ruraux, y compris la planification, le financement et la mise en œuvre de services publics pour promouvoir le développement communautaire
Politique, planification et programmes d'habitat rural
Services sociaux ruraux
Services et personnels de médecine et de santé rurales ; programmes d'enseignement de la prévention des accidents et programmes d'enseignement de protection sanitaire ; services sociaux ruraux et services de réhabilitation sociale, bien-être social, sécurité sociale, retraites, soins aux personnes âgées, dispensaires de jour, centres de loisirs, assurance accident, assurance maladie, assurance vie, assurance chômage
Structures sociales, stratification sociale
Changement social, aspects sociaux de la réforme agraire
Adaptation sociale à la colonisation agraire, migration
Psychologie sociale de la famille agricole ; comportement social, croyances, coutumes
Facteurs culturels, impact de nouvelles techniques et tendances culturelles sur l'environnement rural, conflits, leadership ; écologie humaine"""@fr .

agrist-thema:F01 a skos:Concept ;
    rdfs:seeAlso agrist-thema:E20,
        agrist-thema:E70,
        agrist-thema:F02,
        agrist-thema:F03,
        agrist-thema:F04,
        agrist-thema:F06,
        agrist-thema:F07,
        agrist-thema:F08,
        agrist-thema:F30,
        agrist-thema:F60,
        agrist-thema:F61,
        agrist-thema:F62,
        agrist-thema:F63,
        agrist-thema:H,
        agrist-thema:H60,
        agrist-thema:J11,
        agrist-thema:K10,
        agrist-thema:M12,
        agrist-thema:P01 ;
    skos:broader agrist-thema:F ;
    skos:editorialNote """amélioration des plantes, voir F30
conservation des produits d'origine végétale, voir J11
désherbage, voir H60
distribution et commercialisation des produits agricoles, voir E70
façon culturale, voir F07
fertilisation, voir F04
gestion de l'exploitation agricole, voir E20
gestion des paysages, voir P01
irrigation, voir F06
manutention des produits d'origine végétale, voir J11
multiplication d'arbres forestiers, voir K10
multiplication des plantes (à l'exclusion de la multiplication des arbres forestiers), voir F02
physiologie de la croissance et du développement des plantes, voir F62
physiologie et biochimie végétales, voir F60-F63
préparation du lit de semences, voir F07
production d'arbres forestiers, voir K10
production de plantes aquatiques, voir M12
production de semences (à l'exclusion de la production de semences forestières), voir F03
production de semences forestières, voir K10
protection des plantes, voir H01-H60
systèmes et modes de culture, voir F08
transport et stockage des produits d'origine végétale, voir J11"""@fr ;
    skos:prefLabel "Plant cultivation"@en,
        "Culture des plantes"@fr ;
    skos:scopeNote """Culture des plantes en général: culture ou production de plantes (à l'exclusion des arbres forestiers et des plantes aquatiques)
Prévision des récoltes
Horticulture et jardinage : culture des jardins et vergers, y compris la culture des légumes, des fruits, la viticulture, l'entretien des gazons, la culture des plantes ornementales
Cultures de plein champ, production de fourrages, gestion des pâturages et parcours
Techniques de culture des plantes: taille, repiquage ; empotage ; transplantation ; pépinières ; espacement ; semis, date de semis, profondeur de semis, densité de semis
Méthodes spéciales de culture des plantes : utilisation de l'éclairage artificiel, de la chaleur, du réchauffement du sol, etc. ; culture protégée : serres, serre chaude, culture sous film transparent, etc. ; culture hydroponique, culture sur sable, etc.
Méthodes pour le contrôle de la croissance des plantes (à l'exclusion des mauvaises herbes) : retardement, inhibition, floraison, déclenchement artificiel de la floraison ; formation du fruit, mûrissement artificiel, etc.
Réponse de la plante aux techniques culturales
Rendement des cultures : quantité de produits ou de leurs dérivés découlant de la culture des plantes; récolte des cultures"""@fr .

agrist-thema:J11 a skos:Concept ;
    rdfs:seeAlso agrist-thema:F01,
        agrist-thema:F03,
        agrist-thema:J12,
        agrist-thema:J14,
        agrist-thema:J15,
        agrist-thema:K10,
        agrist-thema:K50,
        agrist-thema:M12,
        agrist-thema:Q02,
        agrist-thema:Q03,
        agrist-thema:Q52,
        agrist-thema:Q53,
        agrist-thema:Q60 ;
    skos:broader agrist-thema:J ;
    skos:editorialNote """altération des aliments pour animaux, voir Q53
altération des produits alimentaires, voir Q03
manutention, transport, stockage et conservation des produits forestiers, voir J12
manutention, transport, stockage et conservation des produits d'origine végétale non-alimentaires, voir J15
manutention, transport, stockage et conservation des produits végétaux d'origine aquatique, voir J14
première transformation des produits d'origine végétale non-alimentaires, voir Q60
récolte des produits d'origine végétale (à l'exclusion des produits végétaux d'origine aquatique), voir F01
récolte des produits végétaux d'origine aquatique, voir M12
récolte des produits forestiers, voir K10
stockage des semences, voir F03
traitement des produits d'origine forestière, voir K50
traitement des semences forestières, voir K10
traitement des semences (à l'exclusion des semences forestières), voir F03
traitement et conservation des aliments pour animaux, voir Q52
traitement et conservation des produits alimentaires, voir Q02"""@fr ;
    skos:prefLabel "Handling, transport, storage and protection of plant products"@en,
        "Manutention, transport, stockage et conservation des produits d'origine végétale"@fr ;
    skos:scopeNote """Manutention, transport, stockage et conservation des produits d'origine végétale (autres que les plantes aquatiques, les produits forestiers et les produits d'origine végétale non-alimentaires)
Méthodes de stockage des produits d'origine végétale (à l'exclusion des forêts, des plantes aquatiques et des produits d'origine végétale non-alimentaires)
Méthodes de stockage des produits alimentaires transformés d'origine végétale (pour les êtres humains ou les animaux) ; effets des conditions de stockage sur la qualité des produits alimentaires et des aliments pour animaux: température, atmosphère contrôlée, etc. ; durée de conservation
Dégâts et pertes de produits d'origine végétale (à l'exclusion des produits forestiers, des plantes aquatiques, des produits d'origine végétale non-alimentaires) pendant et après les récoltes (manutention, transport, stockage, etc.) ; mesures de prévention et de lutte
Bioagresseurs des produits d'origine végétale (à l'exclusion des produits forestiers, des plantes aquatiques et des produits d'origine végétale non-alimentaires) ; présence et lutte
Dégâts causés aux produits d'origine végétale (à l'exclusion des produits forestiers, des plantes aquatiques et des produits d'origine végétale non-alimentaires) par les facteurs atmosphériques, le feu, les équipements et autres agents physiques; prévention et lutte"""@fr .

agrist-thema:P01 a skos:Concept ;
    rdfs:seeAlso agrist-thema:E11,
        agrist-thema:E20,
        agrist-thema:E50,
        agrist-thema:E51,
        agrist-thema:F01,
        agrist-thema:F40,
        agrist-thema:K01,
        agrist-thema:L20,
        agrist-thema:M01,
        agrist-thema:M40,
        agrist-thema:P05,
        agrist-thema:P10,
        agrist-thema:P30,
        agrist-thema:P36 ;
    skos:broader agrist-thema:P ;
    skos:editorialNote """conservation du sol, voir P36
écologie aquatique, voir M40
écologie de la population rurale, voir E51
écologie des animaux aquatiques, voir M40
écologie des animaux terrestres, voir L20
écologie des plantes aquatiques, voir M40
écologie des plantes terrestres, voir F40
écologie forestière, voir F40
écologie humaine, voir E50
écologie marine, voir M40
économie de la mise en valeur de l'exploitation des terres, voir E11
gestion de l'aquaculture, voir E20
gestion de la pêche, voir E20
gestion des ressources énergétiques, voir P05
gestion forestière, voir E20
jardinage, voir F01
réforme foncière, voir E11
ressources biologiques aquatiques en général, voir M01
ressources en eau et leur gestion, voir P10
ressources en sol, voir P30
ressources forestières en général, voir K01
tourisme en milieu rural, en tant qu'activité connexe de l'exploitation agricole, voir E20
vacances à la ferme en tant qu'activité connexe de l'exploitation agricole, voir E20"""@fr ;
    skos:prefLabel "Nature conservation and land resources"@en,
        "Conservation de la nature et ressources foncières"@fr ;
    skos:scopeNote """Ne comprend pas l'information sur l'écologie en général
Aspects généraux des ressources naturelles
Biodiversité
Conservation des plantes et de la végétation ; gestion de la flore sauvage ; jardins botaniques, arboretum
Conservation des animaux ; gestion de la faune sauvage, réserves et inventaires de gibier ; chasse et pêche sportives, exploitation excessive des ressources halieutiques
Ressources foncières en général
Conservation et restauration du milieu naturel ; parcs nationaux
Utilisation de la forêt et des terres agricoles pour les loisirs
Territoires, paysages, conservation de la nature"""@fr .

agrist-thema:P10 a skos:Concept ;
    rdfs:seeAlso agrist-thema:F04,
        agrist-thema:F06,
        agrist-thema:M01,
        agrist-thema:N01,
        agrist-thema:P02,
        agrist-thema:P06,
        agrist-thema:P11,
        agrist-thema:P33,
        agrist-thema:P36,
        agrist-thema:P40,
        agrist-thema:U30 ;
    skos:broader agrist-thema:P ;
    skos:editorialNote """drainage, voir P11
eau en tant que source d'énergie, voir P06
eau dans le sol, voir P33
érosion hydrique, voir P36
génie hydraulique, voir N01
hydrométéorologie, voir P40
irrigation, voir F06
limnologie, voir M01
lutte anti-érosion, voir P36
météorologie et climatologie, voir P40
méthodes de relevé, voir U30
océanographie, voir M01
pluie provoquée, voir P40
pollution de l'eau, voir P02
réservoirs, citernes, canaux, etc., voir N01
utilisation des eaux usées comme engrais, voir F04
utilisation des eaux usées pour l'irrigation, voir F06"""@fr ;
    skos:prefLabel "Water resources and management"@en,
        "Ressources en eau et leur gestion"@fr ;
    skos:scopeNote """Potentialités et évaluation des ressources en eau pour leur emploi en agriculture
Gestion, planification et mise en valeur des ressources en eau : prospection des eaux souterraines, développement intégré des eaux souterraines et superficielles, mise en valeur des bassins fluviaux, aménagement de bassins versants
Conservation des eaux
Prévision des crues, contrôle des crues et régularisation des cours d'eau et des torrents
Occurrence, distribution et circulation de l'eau à travers le cycle hydrologique des précipitations, du ruissellement, de l'infiltration et du stockage, de l'évaporation possible et de la transpiration
Hydrogéologie, hydrographie
Hydromécanique
Résultats des recherches d'eaux ; cartographie des eaux ; recherches de puits
Analyse de l'eau : biologique, chimique, physique
Nature et qualité de l'eau : eaux saumâtre, dessalée, de boisson, douce, salée, de mer
Contrôle de la qualité de l'eau
Traitement des eaux : épuration, recyclage, adoucissement, chloruration, clarification, déionisation, déminéralisation, désalinisation, distillation, filtration, fluoration, etc.
Alimentation en eau et utilisation de l'eau ; disponibilité de l'eau, distribution de l'eau, service des eaux, consommation d'eau
Stockage d'eau
Traitement des eaux usées"""@fr .

agrist-thema:P36 a skos:Concept ;
    rdfs:seeAlso agrist-thema:E11,
        agrist-thema:K10,
        agrist-thema:P11,
        agrist-thema:P35 ;
    skos:broader agrist-thema:P ;
    skos:editorialNote """ceintures de protection forestière et brise-vents, voir K10
dégradation du sol, voir P35
drainage, voir P11
économie du développement foncier et de l'exploitation des terres, voir E11
lessivage du sol, voir P35
salinité du sol, voir P35"""@fr ;
    skos:prefLabel "Soil erosion, conservation and reclamation"@en,
        "Érosion, conservation et récupération des sols"@fr ;
    skos:scopeNote """Perte et mouvement de la couche arable du sol
Érosion hydrique ou éolienne
Conservation du sol ; prévention et lutte contre l'érosion par les techniques agricoles, fixation du sol et des terres, et autres méthodes
Récupération du sol, restauration du sol pour la culture"""@fr .

agrist-thema:Q02 a skos:Concept ;
    rdfs:seeAlso agrist-thema:D50,
        agrist-thema:E21,
        agrist-thema:E70,
        agrist-thema:E80,
        agrist-thema:J,
        agrist-thema:J10,
        agrist-thema:J11,
        agrist-thema:J12,
        agrist-thema:J13,
        agrist-thema:J14,
        agrist-thema:Q03,
        agrist-thema:Q04,
        agrist-thema:Q52,
        agrist-thema:Q60,
        agrist-thema:S01,
        agrist-thema:S20,
        agrist-thema:S30,
        agrist-thema:S40 ;
    skos:broader agrist-thema:Q ;
    skos:editorialNote """conservation des produits agricoles, voir J10-J15
conservation domestique des aliments, voir E80
constituants et composition des aliments, voir Q04
contamination et toxicologie alimentaire, voir Q03
distribution et commercialisation des aliments, voir E70
industries alimentaires, voir E21
législation concernant le contrôle de la qualité des produits alimentaires, voir D50
législation concernant le contrôle sanitaire des produits alimentaires, voir D50
normes alimentaires, voir E70
nutrition humaine, voir S01-S40
première transformation et conservation des produits agricoles non-alimentaires, voir Q60
qualité des produits alimentaires, voir Q04
stockage des produits agricoles, voir J10-J15
stockage des produits alimentaires, voir J10-J14
traitement et conservation des aliments pour animaux, voir Q52
transport des produits agricoles, voir J10-J15"""@fr ;
    skos:prefLabel "Food processing and preservation"@en,
        "Traitement et conservation des produits alimentaires"@fr ;
    skos:scopeNote """Techniques de base appliquées à la transformation de produits bruts en produits alimentaires
Traitement des produits alimentaires
Micro-organismes utiles des produits alimentaires; microbiologie alimentaire, méthodes d'utilisation des microbes dans le traitement des produits alimentaires : procédés de fermentation, etc.
Matériels et technologie de fabrication dans les industries alimentaires et des boissons
Moyens et méthodes pour la conservation des matières premières et des produits finis dans le domaine alimentaire y compris la conservation par :
 - fumage et méthodes chimiques de conservation et de salaison (gaz, salage, conservation par le vinaigre)
 - traitement thermique (ébullition, pasteurisation, etc.)
 - le froid (réfrigération, refroidissement, congélation, surgélation)
 - pression, vibration, irradiation, électricité
 - séchage, déshydratation, dessiccation
etc."""@fr .

agrist-thema:Q60 a skos:Concept ;
    rdfs:seeAlso agrist-thema:J12,
        agrist-thema:J15,
        agrist-thema:K50,
        agrist-thema:Q02,
        agrist-thema:Q52 ;
    skos:broader agrist-thema:Q ;
    skos:editorialNote """conservation des produits agricoles non-alimentaires, voir J15
manutention des produits agricoles non-alimentaires, voir J15
manutention, transport, stockage et protection des produits forestiers, voir J12
stockage des produits agricoles non-alimentaires, voir J15
traitement des aliments pour animaux, voir Q52
traitement des produits alimentaires, voir Q02
traitement des produits forestiers, voir K50
transport des produits agricoles non-alimentaires, voir J15"""@fr ;
    skos:prefLabel "Processing of non-food or non-feed agricultural products"@en,
        "Traitement des produits agricoles non alimentaires"@fr ;
    skos:scopeNote """Première transformation des produits d'origine végétale non-alimentaires (à l'exclusion des produits forestiers) : fibres, tabac, coton, etc.
Première transformation des produits d'origine animale non-alimentaires : laine, fourrure, peaux, cuirs, soie, etc.
Propriétés des produits agricoles non-alimentaires non-traités, lorsqu'il n'est pas connu si l'utilisation finale est pour l'alimentation humaine ou animale"""@fr .

agrist-thema:E11 a skos:Concept ;
    rdfs:seeAlso agrist-thema:E16,
        agrist-thema:E20,
        agrist-thema:E90,
        agrist-thema:P01,
        agrist-thema:P30,
        agrist-thema:P31,
        agrist-thema:P32 ;
    skos:broader agrist-thema:E ;
    skos:editorialNote """capabilité du sol, voir P30
classification et genèse des sols, voir P32
conservation et restauration du milieu naturel, voir P01
levés et cartographie des sols, voir P31
ressources en sol et gestion, voir P30
structure agraire, voir E90
systèmes d'exploitation, voir E20
terre, comme facteur de production, voir E16
territoires vus sous l'angle des ressources et du paysage, voir P01
utilisation des terres agricoles et des forêts pour les loisirs, voir P01"""@fr ;
    skos:prefLabel "Land economics and policies"@en,
        "Économie et politique foncières"@fr ;
    skos:scopeNote """Économie du développement foncier ; planification de l'utilisation des terres y compris la formulation des méthodes et moyens nécessaires pour leur exploitation ; enquêtes sur l'utilisation des terres pour déterminer l'état de la situation dans ce domaine
Potentiel des terres : aptitude des terres à une utilisation agricole, y compris la prise en compte des risques ou des difficultés dûs aux conditions physiques du sol découlant de leur exploitation
Classification des types de terres naturelles, selon leurs caractéristiques propres ou leurs possibilités d'utilisation
Évaluation foncière : estimation effectuée sur la propriété agricole en vue de l'imposition fiscale par le gouvernement ; impôt foncier sur la valeur des terres, à l'exclusion des bâtiments et autres améliorations apportées à la propriété
Propriété foncière ; régime foncier : possession des terres et droits afférents tels que tenure et/ou exploitation d'une terre possédée par autrui ; revenu foncier : paiement pour l'utilisation des terres
Aspects fonciers de la planification urbaine et rurale, zonage
Réforme agraire : moyens d'amélioration de l'accès à des ressources productives pour toutes les catégories de la population rurale à travers la redistribution de la propriété des terres et la réorganisation des structures de production et services annexes ; réforme foncière : mesures destinées à distribuer plus équitablement les terres agricoles
Sécurité foncière, conflits fonciers ; attributions foncières, gestion des droits fonciers ; territoires vus sous l'angle socio-économique"""@fr .

agrist-thema:Q52 a skos:Concept ;
    rdfs:seeAlso agrist-thema:D50,
        agrist-thema:E21,
        agrist-thema:E70,
        agrist-thema:J,
        agrist-thema:J10,
        agrist-thema:J11,
        agrist-thema:J12,
        agrist-thema:J13,
        agrist-thema:J14,
        agrist-thema:L02,
        agrist-thema:M12,
        agrist-thema:Q02,
        agrist-thema:Q53,
        agrist-thema:Q54,
        agrist-thema:Q60 ;
    skos:broader agrist-thema:Q ;
    skos:editorialNote """alimentation des animaux aquatiques, voir M12
alimentation des animaux terrestres, voir L02
conservation des produits agricoles, voir J10-J15
constituants et composition des aliments pour animaux, voir Q54
contamination et toxicologie des aliments pour animaux, voir Q53
distribution et commercialisation des aliments pour animaux, voir E70
industrie des aliments pour animaux, voir E21
inspection, contrôle sanitaire des aliments pour animaux, voir Q53
législation concernant le contrôle de la qualité des aliments pour animaux, voir D50
normes des aliments pour animaux, voir E70
première transformation et conservation des produits agricoles non-alimentaires, voir Q60
protection des produits agricoles, voir J10-J15
qualité des aliments pour animaux, voir Q54
stockage des aliments pour animaux, voir J10-J14
stockage des produits agricoles, voir J10-J15
traitement et conservation des produits alimentaires, voir Q02"""@fr ;
    skos:prefLabel "Feed processing and preservation"@en,
        "Traitement et conservation des aliments pour animaux"@fr ;
    skos:scopeNote """Techniques de base appliquées à la transformation de produits bruts en aliments pour animaux
Traitement des aliments pour animaux
Préparation des fourrages et ensilages
Micro-organismes utiles des aliments pour animaux ; microbiologie des aliments pour animaux ; méthodes d'utilisation des microbes pour la transformation des aliments pour animaux ; procédés de fermentation ; levures fourragères, etc.
Matériels et technologies de la fabrication des aliments pour animaux
Moyens et méthodes pour la conservation des aliments pour animaux"""@fr .

agrist-thema:N20 a skos:Concept ;
    rdfs:seeAlso agrist-thema:E21,
        agrist-thema:N01,
        agrist-thema:P40,
        agrist-thema:Q02,
        agrist-thema:Q52,
        agrist-thema:U30 ;
    skos:broader agrist-thema:N ;
    skos:editorialNote """industrie du machinisme agricole, voir E21
matériels de prévention des accidents, voir N01
matériels de recherche, voir U30
matériels de technologie agro-alimentaire, voir Q02
matériels et instruments météorologiques, voir P40
matériels pour la préparation des aliments pour animaux, voir Q52"""@fr ;
    skos:prefLabel "Agricultural machinery and equipment"@en,
        "Machines et matériels agricoles"@fr ;
    skos:scopeNote "Machines et matériels agricoles manuels et motorisés (y compris drones pour un usage agricole, systèmes automatisés) utilisés pour le transport des produits agricoles, la lutte contre les organismes nuisibles et les maladies des plantes (bioagresseurs) et des animaux, la production et la protection des plantes, la production et la protection des forêts (y compris le matériel de détection et de lutte contre les incendies de forêt), la production et la protection des animaux, la pêche et l'aquaculture (y compris les navires de pêche), la maîtrise de l'eau (y compris les machines et matériels de drainage, d'irrigation et le matériel hydraulique), etc."@fr .

agrist-thema:H60 a skos:Concept ;
    rdfs:seeAlso agrist-thema:H02,
        agrist-thema:L74,
        agrist-thema:M12,
        agrist-thema:P02,
        agrist-thema:Q03,
        agrist-thema:Q53,
        agrist-thema:S50 ;
    skos:broader agrist-thema:H ;
    skos:editorialNote """culture et récolte d'algues marines, voir M12
dégâts causés au milieu par les herbicides, voir P02
effets des plantes toxiques sur les animaux utiles, voir L74
résidus d'herbicides dans l'air, le sol, l'eau, voir P02
résidus d'herbicides dans les aliments pour animaux, voir Q53
résidus d'herbicides dans les produits alimentaires, voir Q03
toxicité des herbicides pour l'être humain, voir S50
toxicité des herbicides pour les animaux utiles, voir L74
toxicité des herbicides pour les plantes utiles, voir H02"""@fr ;
    skos:prefLabel "Weeds and weed control"@en,
        "Mauvaises herbes et désherbage"@fr ;
    skos:scopeNote """Mauvaises herbes (y compris les mauvaises herbes forestières et aquatiques) et plantes supérieures parasites (bioagresseurs) ; leurs effets nuisibles, lutte, présence et distribution géographique
Plantes toxiques pour les êtres humains et les animaux d'élevage
Résistance à l'envahissement par les mauvaises herbes
Écologie, anatomie, morphologie, physiologie, biochimie et taxonomie des mauvaises herbes"""@fr .

agrist-thema:J12 a skos:Concept ;
    rdfs:seeAlso agrist-thema:K10,
        agrist-thema:K50,
        agrist-thema:K70 ;
    skos:broader agrist-thema:J ;
    skos:editorialNote """abattage et débardage du bois et autres formes de récolte, voir K10
dégâts causés aux forêts et leur protection, voir K70
traitement des produits forestiers, voir K50
traitement des semences forestières, voir K10"""@fr ;
    skos:prefLabel "Handling, transport, storage and protection of forest products"@en,
        "Manutention, transport, stockage et conservation des produits forestiers"@fr ;
    skos:scopeNote """Manutention, transport, stockage et conservation des produits forestiers
Transport des produits forestiers dans les forêts, jusqu'à la scierie, par flottage, etc.
Stockage sur place et autres méthodes de stockage des produits forestiers
Dégâts et pertes des produits forestiers pendant et après les récoltes (manutention, transport, stockage, etc.) ; mesures de prévention et de lutte
Préservation du bois
Bioagresseurs des produits forestiers ; présence et lutte
Dégâts causés aux produits forestiers par les facteurs atmosphériques, le feu, les équipements et autres agents physiques ; prévention et lutte"""@fr .

agrist-thema:L74 a skos:Concept ;
    rdfs:seeAlso agrist-thema:J13,
        agrist-thema:L10 ;
    skos:broader agrist-thema:L ;
    skos:editorialNote """amélioration des animaux pour la résistance au climat, aux conditions extrêmes, voir L10
dégâts causés aux produits d'origine animale, voir J13"""@fr ;
    skos:prefLabel "Miscellaneous animal disorders"@en,
        "Troubles divers des animaux"@fr ;
    skos:scopeNote """Troubles physiologiques en général, troubles nutritionnels et génétiques des animaux utiles aquatiques et terrestres ; maladies de carence
Blessures causées par les facteurs atmosphériques (tels que la chaleur, le froid), le feu, les équipements et autres agents physiques
Moyens, méthodes et programmes pour la prévention et la lutte contre les troubles et les blessures des animaux
Empoisonnement des animaux utiles par des substances toxiques (agents chimiques toxiques, poisons, toxines, venins), par des plantes toxiques
Résistance des animaux au climat, aux conditions extrêmes"""@fr .

agrist-thema:E20 a skos:Concept ;
    rdfs:seeAlso agrist-thema:C10,
        agrist-thema:C20,
        agrist-thema:E10,
        agrist-thema:E11,
        agrist-thema:E12,
        agrist-thema:E13,
        agrist-thema:E16,
        agrist-thema:E21,
        agrist-thema:E40,
        agrist-thema:E50,
        agrist-thema:E80,
        agrist-thema:E90,
        agrist-thema:F08,
        agrist-thema:K10,
        agrist-thema:M11,
        agrist-thema:M12,
        agrist-thema:N02,
        agrist-thema:P01 ;
    skos:broader agrist-thema:E ;
    skos:editorialNote """aménagement de l'exploitation agricole, voir N02
assurance accident individuelle, voir E50
coopératives en général, voir E40
économie agricole en général, voir E10
économie de la production en général, voir E16
économie foncière en général, voir E11
ferme pilote, voir C10
industries agricoles, voir E21
industries familiales, artisanat, voir E80
investissement, financement et crédit, voir E13
modes et systèmes de culture, voir F08
production de l'aquaculture, voir M12
production de la pêche, voir M11
production forestière, voir K10
structure agraire, voir E90
travail et emploi, voir E12
utilisation des terres agricoles et des forêts pour les loisirs, voir P01
vulgarisation agricole et conseil technique, voir C20"""@fr ;
    skos:prefLabel "Organization, administration and management of agricultural enterprises or farms"@en,
        "Organisation, administration et gestion des entreprises ou exploitations agricoles"@fr ;
    skos:scopeNote """Planification et développement d'activités agricoles en termes d'exploitations individuelles
Organisation, gestion et administration des ressources de l'exploitation, y compris le choix des terres, des cultures, du bétail, des machines et de l'équipement nécessaires au travail de l'exploitation agricole, conseil de gestion
Tourisme en milieu rural en tant qu'activité connexe de l'exploitation agricole, activité non agricole pratiquée sur la ferme, revenu non agricole, vacances à la ferme, camping, emplacement pour caravane, chambre d'hôte
Systèmes d'agriculture : fermes ou exploitations agricoles privées, collectives, d'État ; exploitations sous contrat, intégrées, mixtes, fermage : en espèces, métayage
Budget de l'exploitation : estimation de la production, du revenu brut, des dépenses et du revenu net résultant de la gestion de l'exploitation
Tenue à jour des comptes, comptabilité de l'exploitation ; prix de revient et bénéfices de l'exploitation, analyse des coûts ; analyse input-output des activités de l'exploitation
Assurance des animaux, des cultures, de la propriété contre les risques entraînés par les activités agricoles, forestières, de l'aquaculture et des pêches ; couverture par contrat des pertes ou dégâts aux animaux, aux cultures ou à la propriété, occasionnés par différents types d'accidents"""@fr .

agrist-thema:M12 a skos:Concept ;
    rdfs:seeAlso agrist-thema:E20,
        agrist-thema:E21,
        agrist-thema:E70,
        agrist-thema:F30,
        agrist-thema:J14,
        agrist-thema:L10,
        agrist-thema:L51,
        agrist-thema:N20,
        agrist-thema:Q03,
        agrist-thema:Q04,
        agrist-thema:Q53 ;
    skos:broader agrist-thema:M ;
    skos:editorialNote """amélioration des animaux aquatiques, voir L10
amélioration des plantes aquatiques, voir F30
conservation des produits de l'aquaculture, voir J14
distribution et commercialisation de produits de l'aquaculture, voir E70
effets de l'alimentation des animaux aquatiques sur la qualité des produits alimentaires, voir Q04
hygiène des produits de l'aquaculture, voir Q03,Q53
industrie aquacole, voir E21
matériels d'aquaculture, voir N20
organisation, administration et gestion des entreprises aquacoles, voir E20
physiologie de la nutrition animale, voir L51
physiologie de la nutrition des animaux aquatiques, voir L51"""@fr ;
    skos:prefLabel "Aquaculture production"@en,
        "Production de l'aquaculture"@fr ;
    skos:scopeNote """Méthodes pour l'aquaculture animale et l'aquaculture végétale
Élevage et soins aux poissons, coquillages et autres animaux aquatiques, pisciculture
Aquaculture en eau douce, en eau de mer, en eau saumâtre : étang, écloserie, vivier, casier, etc.
Alimentation des animaux aquatiques : plancton, necton, etc.
Culture des plantes aquatiques pour l'alimentation humaine, l'alimentation animale, l'énergie, etc.
Rendement de l'aquaculture : récolte de plantes et d'animaux aquatiques"""@fr .

agrist-thema:Q53 a skos:Concept ;
    rdfs:seeAlso agrist-thema:D50,
        agrist-thema:J10,
        agrist-thema:J11,
        agrist-thema:J12,
        agrist-thema:J13,
        agrist-thema:J14,
        agrist-thema:Q03,
        agrist-thema:Q52,
        agrist-thema:Q54 ;
    skos:broader agrist-thema:Q ;
    skos:editorialNote """conservation des aliments pour animaux, voir Q52
contamination et toxicologie des produits alimentaires, voir Q03
législation concernant le contrôle de la qualité des aliments pour animaux, voir D50
micro-organismes utiles des aliments pour animaux, voir Q52
protection des aliments pour animaux, voir J10-J14
qualité des aliments pour animaux, voir Q54
stockage des aliments pour animaux, voir J10-J14"""@fr ;
    skos:prefLabel "Feed contamination and toxicology"@en,
        "Contamination et toxicologie des aliments pour animaux"@fr ;
    skos:scopeNote """Micro-organismes nuisibles des aliments pour animaux
Toxicologie, adultération, contamination, détérioration des aliments pour animaux
Altération ; agents pathogènes des aliments pour animaux
Inspection, contrôle sanitaire des aliments pour animaux"""@fr .

agrist-thema:K10 a skos:Concept ;
    rdfs:seeAlso agrist-thema:E20,
        agrist-thema:E70,
        agrist-thema:F06,
        agrist-thema:F08,
        agrist-thema:F30,
        agrist-thema:F40,
        agrist-thema:F50,
        agrist-thema:H10,
        agrist-thema:H20,
        agrist-thema:H60,
        agrist-thema:J12,
        agrist-thema:K11,
        agrist-thema:K70,
        agrist-thema:N20,
        agrist-thema:P11,
        agrist-thema:U30 ;
    skos:broader agrist-thema:K ;
    skos:editorialNote """anatomie et morphologie des arbres forestiers, voir F50
agroforesterie, voir F08
classement, norme, marquage de produits forestiers, voir E70
conservation des produits forestiers, voir J12
désherbage, voir H60
distribution et commercialisation des produits forestiers, voir E70
drainage, voir P11
écologie forestière, voir F40
génétique des arbres, voir F30
génie forestier, voir K11
incendies de forêt, voir K70
irrigation, voir F06
maladies des arbres forestiers, voir H20
matériels et équipements forestiers, voir N20
méthodes de relevé, voir U30
organisation, administration et gestion des entreprises forestières, voir E20
bioagresseurs des arbres forestiers, voir H10"""@fr ;
    skos:prefLabel "Forestry production"@en,
        "Production forestière"@fr ;
    skos:scopeNote """Opérations forestières (y compris l'abattage et l'arrachage des arbres) ; méthodes de production forestière en général, forêts expérimentales, privées, paysannes, etc.
Dendrométrie : systèmes et unités de mesure pour les dimensions des troncs et le volume des arbres, peuplements, forêts et bois ; tables d'accroissement et de production forestières ; modèles informatiques pour peuplement forestier
Estimation de la qualité de la station ; cartographie forestière, inventaires et reconnaissance
Foresterie urbaine ; ceintures de protection et brise-vents
Entretien des forêts pour la sylviculture extensive ; méthodes de sylviculture intensive
Régime sylvicole, rotation sylvicole, éclaircie, coupe rase, système de sélection, amélioration des peuplements forestiers, contrôle de la croissance et de la composition des forêts, formation des peuplements, régime de futaie
Renouvellement par : reproduction naturelle par graine ou reproduction végétative, coupe de rajeunissement, régénération naturelle, régénération par coupe ou par abattage, etc. ; renouvellement par ensemencement ou plantation, régénération artificielle, boisement et reboisement, pépinières, plants élevés en conteneur, semis direct, plantation en sous étage, plantation d'abri, etc.
Brûlage dirigé ou contrôlé des forêts
Plantations forestières ; production d'arbres d'ombrage, d'ornement, de Noël
Production et traitement des semences forestières
Rendements forestiers : quantité de produits ou de leurs dérivés découlant de la production forestière ; abattage et débardage du bois et autres formes de récolte de produits forestiers"""@fr .

agrist-thema:Q03 a skos:Concept ;
    rdfs:seeAlso agrist-thema:D50,
        agrist-thema:J10,
        agrist-thema:J11,
        agrist-thema:J12,
        agrist-thema:J13,
        agrist-thema:J14,
        agrist-thema:Q02,
        agrist-thema:Q04,
        agrist-thema:Q53 ;
    skos:broader agrist-thema:Q ;
    skos:editorialNote """conservation des produits alimentaires, voir Q02
contamination et toxicologie des aliments pour animaux, voir Q53
législation concernant le contrôle de la qualité des produits alimentaires, voir D50
micro-organismes utiles des produits alimentaires, voir Q02
protection des produits alimentaires, voir J10-J14
qualité des produits alimentaires, voir Q04
stockage des produits alimentaires, voir J10-J14"""@fr ;
    skos:prefLabel "Food contamination"@en,
        "Contamination et toxicologie alimentaires"@fr ;
    skos:scopeNote """Micro-organismes nuisibles des produits alimentaires
Toxicologie et altération des produits alimentaires : défauts, agents pathogènes, adultération, contamination détérioration
Santé publique et produits alimentaires : inspection des viandes, hygiène alimentaire, lutte contre les agents pathogènes des aliments, etc."""@fr .

agrist-thema:L72 a skos:Concept ;
    rdfs:seeAlso agrist-thema:D50,
        agrist-thema:H02,
        agrist-thema:J13,
        agrist-thema:L10,
        agrist-thema:L73,
        agrist-thema:L74,
        agrist-thema:N20,
        agrist-thema:S50 ;
    skos:broader agrist-thema:L ;
    skos:editorialNote """conservation des produits stockés d'origine animale, voir J13
maladies des animaux, voir L73
matériels de lutte contre les organismes nuisibles des animaux, voir N20
propriété et examen des agents pathogènes des animaux, des organismes provoquant des maladies, voir L73
réglementation de quarantaine des animaux, voir D50
sélection pour la résistance des animaux aux organismes nuisibles, voir L10
toxicité des pesticides pour les êtres humains, voir S50
toxicité des pesticides pour les animaux d'élevage, voir L74
toxicité des pesticides pour les plantes utiles, voir H02
troubles physiologiques et génétiques des animaux, voir L74"""@fr ;
    skos:prefLabel "Pests of animals"@en,
        "Organismes nuisibles des animaux"@fr ;
    skos:scopeNote """Ne comprend pas l'information dans laquelle les organismes nuisibles des animaux sont utilisés pour l'étude des processus biologiques généraux, par exemple la génétique, et qui n'a pas de relation directe avec la lutte menée contre eux ou avec les blessures ou les irritations infligées par ces organismes aux animaux utiles
Organismes nuisibles des animaux utiles aquatiques et terrestres, tels que parasites, prédateurs ou vecteurs d'agents pathogènes
Insectes, acariens, tiques, helminthes, protozoaires, oiseaux, mammifères nuisibles aux animaux utiles aquatiques et terrestres
Moyens, méthodes et programmes de lutte contre les organismes nuisibles des animaux (y compris la lutte culturale, chimique, physique, mécanique, intégrée et biologique) ; élevage d'organismes utilisés dans la lutte contre les organismes nuisibles des animaux ; génétique, écologie, anatomie, morphologie, physiologie, biochimie et taxonomie des organismes de lutte
Inventaire des organismes nuisibles
Immunité : résistance des animaux aux organismes nuisibles, résistance des organismes nuisibles aux pesticides, etc. ; immunisation
Écologie, anatomie, physiologie, biochimie et taxonomie des organismes nuisibles des animaux"""@fr .

agrist-thema:L73 a skos:Concept ;
    rdfs:seeAlso agrist-thema:D50,
        agrist-thema:H02,
        agrist-thema:J13,
        agrist-thema:L10,
        agrist-thema:L72,
        agrist-thema:L74,
        agrist-thema:N20,
        agrist-thema:S50 ;
    skos:broader agrist-thema:L ;
    skos:editorialNote """conservation des produits stockés d'origine animale, voir J13
maladies de carence des animaux, voir L74
matériels de lutte contre les maladies des animaux, voir N20
organismes nuisibles des animaux, voir L72
réglementation de quarantaine des animaux, voir D50
santé humaine, voir S50
sélection pour la résistance des animaux aux maladies, voir L10
toxicité des pesticides pour les êtres humains, voir S50
toxicité des pesticides pour les animaux d'élevage, voir L74
toxicité des pesticides pour les plantes utiles, voir H02
troubles génétiques des animaux, voir L74
troubles nutritionnels des animaux, voir L74
troubles physiologiques des animaux, voir L74
zoonoses (maladies des animaux transmissibles entre les animaux et les êtres humains), voir S50"""@fr ;
    skos:prefLabel "Animal diseases"@en,
        "Maladies des animaux"@fr ;
    skos:scopeNote """Maladies des animaux utiles aquatiques et terrestres et les organismes qui les provoquent : bactéries, champignons, mycoplasmes, virus, etc.
Zoonoses (maladies des animaux transmissibles entre les animaux et les êtres humains)
Moyens, méthodes et programmes de lutte contre les maladies des animaux (y compris la lutte culturale, chimique, physique, mécanique, intégrée et biologique) ; élevage d'organismes utilisés dans la lutte contre les maladies des animaux ; génétique, écologie, anatomie, morphologie, physiologie, biochimie et taxonomie des organismes de lutte
Enquête épidémiologique sur les animaux
Immunité : résistance des animaux aux infections; résistance des agents pathogènes aux pesticides, etc. ; immunisation
Propriété et examen des agents pathogènes des animaux, des organismes provoquant des maladies"""@fr .

agrist-thema:D50 a skos:Concept ;
    rdfs:seeAlso agrist-thema:E70,
        agrist-thema:L70,
        agrist-thema:Q03,
        agrist-thema:Q53 ;
    skos:broader agrist-thema:D ;
    skos:editorialNote """classement, normes, étiquetage de contenu, voir E70
hygiène, vétérinaire, voir L70
inspection et contrôle sanitaire des aliments (alimentation humaine), voir Q03
inspection et contrôle sanitaire des aliments pour animaux, voir Q53"""@fr ;
    skos:prefLabel "Legislation"@en,
        "Législation"@fr ;
    skos:scopeNote """Droit agricole émanant des autorités gouvernementales et intergouvernementales
Réglementation des importations et des exportations, réglementation douanière
Réglementation de quarantaine des animaux et de quarantaine des plantes
Brevets
Législation sur les droits des sélectionneurs (ou obtenteurs) : inscription et brevets de variétés végétales et de races animales
Aspects législatifs des contrôles de la qualité, réglementation sanitaire
Aspects législatifs de la lutte antipollution ; réglementation relative aux résidus toxiques
Réglementation relative au classement des produits
Droit des eaux"""@fr .

agrist-thema:E70 a skos:Concept ;
    rdfs:seeAlso agrist-thema:E71,
        agrist-thema:E72,
        agrist-thema:E73,
        agrist-thema:J,
        agrist-thema:Q,
        agrist-thema:Q03,
        agrist-thema:Q53,
        agrist-thema:Q80 ;
    skos:broader agrist-thema:E ;
    skos:editorialNote """commerce intérieur, voir E72
commerce international, voir E71
 conditionnement, voir Q80
 conservation des produits agricoles, voir J10-J15
 économie de la consommation, voir E73
 inspection sanitaire des aliments pour animaux, voir Q53
 inspection sanitaire des produits alimentaires, voir Q03
 prix communautaires garantis dans le commerce international, voir E71
 stockage des produits agricoles, voir J10-J15
 traitement des produits agricoles, voir Q01-Q80
 transport des produits agricoles, voir J10-J15"""@fr ;
    skos:prefLabel "Trade, marketing and distribution"@en,
        "Commerce, commercialisation et distribution"@fr ;
    skos:scopeNote """Commerce : échange, achat ou vente de produits agricoles de base ou des produits utilisés pour la production agricole
Commercialisation, y compris les activités en relation avec le passage des produits agricoles de base ou des produits utilisés pour la production agricole, du producteur au consommateur, telles que la coordination de la fabrication, la normalisation, l'achat, la vente, la promotion des ventes, la publicité, l'expédition, la distribution ; commerces de gros et de détail ; vente aux enchères et autres méthodes de vente ; foires commerciales et expositions
Politique, coûts et méthodes de distribution
Offre et demande ; étude et analyse de marchés, prévision des ventes, modèles économétriques concernant les marchés
Fixation et stabilisation des prix
Qualité, norme et étiquetage de contenu ; marque de fabrique utilisée pour l'identification des produits commercialisés
Classement : classification des produits agricoles suivant les normes d'uniformité, de taille, d'absence de défauts ou de maladies, de finesse, de qualité, etc."""@fr .

agrist-thema:H10 a skos:Concept ;
    rdfs:seeAlso agrist-thema:D50,
        agrist-thema:F30,
        agrist-thema:H01,
        agrist-thema:H02,
        agrist-thema:H20,
        agrist-thema:H50,
        agrist-thema:H60,
        agrist-thema:J11,
        agrist-thema:J12,
        agrist-thema:L74,
        agrist-thema:N20,
        agrist-thema:S50 ;
    skos:broader agrist-thema:H ;
    skos:editorialNote """amélioration des plantes pour la résistance aux ravageurs, voir F30
conservation des produits d'origine végétale, voir J11
effets phytotoxiques des pesticides, voir H02
maladies des plantes, voir H20
matériel de lutte contre les organismes nuisibles des plantes, voir N20
mauvaises herbes et désherbage, voir H60
préservation du bois, voir J12
propriété et examen des agents pathogènes des plantes, des organismes provoquant des maladies, voir H20
protection des plantes en général, voir H01
réglementation de quarantaine des plantes, voir D50
toxicité des pesticides pour l'être humain, voir S50
toxicité des pesticides pour les animaux utiles, voir L74
toxicité des pesticides pour les plantes utiles, voir H02
troubles physiologiques et génétiques des plantes, voir H50"""@fr ;
    skos:prefLabel "Pests of plants"@en,
        "Ravageurs des plantes"@fr ;
    skos:scopeNote """Ne concerne pas les bioagresseurs utilisés pour l'étude des phénomènes biologiques généraux, par exemple la génétique, et qui n'ont pas de relation directe avec la lutte menée contre eux, ou sur les dégâts ou pertes de récolte qu'ils causent
Ravageurs (ou organismes nuisibles, ou bioagresseurs) des plantes utiles (y compris les arbres forestiers et les plantes aquatiques) et les dégâts qu'ils provoquent
Insectes, acariens, nématodes, protozoaires, mollusques, oiseaux, mammifères, etc., nuisibles aux plantes utiles ou vecteurs d'agents pathogènes des plantes
Moyens, méthodes et programmes de lutte contre les ravageurs (y compris la lutte culturale, chimique, physique, mécanique, intégrée et biologique) ; élevage d'organismes utilisés dans la lutte contre les ravageurs ; génétique, écologie, anatomie, morphologie, physiologie, biochimie et taxonomie des organismes de lutte
Inventaires des ravageurs des plantes
Immunité : résistance des plantes aux ravageurs, résistance des ravageurs aux pesticides
Écologie, anatomie, morphologie, biochimie et taxonomie des ravageurs"""@fr .

agrist-thema:H20 a skos:Concept ;
    rdfs:seeAlso agrist-thema:D50,
        agrist-thema:F30,
        agrist-thema:H02,
        agrist-thema:H10,
        agrist-thema:H50,
        agrist-thema:H60,
        agrist-thema:J11,
        agrist-thema:J12,
        agrist-thema:L74,
        agrist-thema:N20,
        agrist-thema:S50 ;
    skos:broader agrist-thema:H ;
    skos:editorialNote """amélioration des plantes pour la résistance aux maladies, voir F30
conservation des produits d'origine végétale, voir J11
maladies de carence des plantes, voir H60
matériel de lutte contre les maladies des plantes, voir N20
mauvaises herbes et désherbage, voir H60
préservation du bois, voir J12
ravageurs des plantes, voir H10
réglementation de quarantaine des plantes, voir D50
toxicité des pesticides pour l'être humain, voir S50
toxicité des pesticides pour les animaux utiles, voir L74
toxicité des pesticides pour les plantes utiles, voir H02
troubles nutritionnels des plantes, voir H50
troubles physiologiques et génétiques des plantes, voir H50"""@fr ;
    skos:prefLabel "Plant diseases"@en,
        "Maladies des plantes"@fr ;
    skos:scopeNote """Pathologie végétale (bioagresseurs) ; maladies des plantes utiles (y compris les arbres forestiers et les plantes aquatiques) et organismes qui les provoquent: bactéries, champignons, mycoplasmes, virus, etc.
Moyens, méthodes et programmes de lutte contre les maladies des plantes (y compris la lutte culturale, chimique, physique, mécanique, intégrée et biologique) ; élevage d'organismes utilisés dans la lutte contre les maladies des plantes ; génétique, écologie, anatomie, morphologie, physiologie, biochimie et taxonomie des organismes utilisés dans la lutte
Inventaire des maladies des plantes
Immunité : résistance des plantes aux infections ; résistance des agents pathogènes des plantes aux pesticides
Propriété et examen des agents pathogènes des plantes, organismes provoquant des maladies"""@fr .

